【人間樂土:梅窩】低調置業討論區(20)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

上一個post

留名

力推梅窩
去邊都好快

留名入梅窩

舊帖消滅咗，話說我覺得梅窩居屋啱我，不過冇資格買

新post留名

梅窩gogogo

人間樂土

今日第三次落旺角睇裝修材料，終於finalise曬啲磚同牆紙

對有選擇困難症嘅人黎講，慘過食屎

上兩次都係揀完之後返到屋企諗諗吓又唔係好鍾意

花多眼亂諗吓諗吓又唔好力求perfect女人通病，包括我老婆，唔好怪自己

有冇巴打屋企用呢種浴缸龍頭

而唔係傳統個啲，即係：

求心得

好外星化，我古代人未用過

按揭可以 男女朋友名義 申請 寫未婚夫妻

漏左呢個，好重要

講開裝修有2條問題想問，間房想做地台增加儲物空間，想問下其實間房全個地下係咪唔需要鋪磚 另一條問題如果想造入牆櫃，櫃後咪幅牆係咪唔洗鋪牆紙

旅行有時住靚酒店成日見呢隻，但唔知用耐左有冇咩唔好，例如換嘅話會唔會好麻煩

新post問多次
有冇巴打聽過Mirage呢個牌子既意大利磚？
品質如何？

開得太快啦

第一題幫你唔到，第二題今日牆紙鋪哥哥先講完，通常係唔鋪

梅窩好呀，少支那人，唔洗聽到「煲冬瓜」！

今日係水龍頭鋪問過職員，佢話改用呢隻要拆牆做過哂啲喉，我諗如果廁所本身全爆應該冇問題

thanks 第一條只係諗既然都造地台，睇唔到個地下架喇係咪唔洗鋪

我今日訂嗰隻廁所磚好似係呢個牌子

我今日都上左深圳睇
如果都係揀大陸磚黎計，響深圳買真係平d

廁所係全爆，不過如果要換喉就不了，慳返啲錢

個人意見，鋪左好d
反正多得幾塊磚唔爭好多

剮盡之城即係邊度

有無話咩特別原因 定係正常要鋪

將來萬一你要拆個地台，都仲有地磚響度

同埋唔鋪就得英泥
您接受到屋企有一部份剩係得英泥地？

又爆..留個名先

其實無乜idea，只係覺得造咗地台之後都唔會再見到個地下

凶宅?

未必要成條換既，你問下裝修師傅最實際
我都諗住問左師傅先，如果唔太貴都想改呢隻

原來2016年

12/2016買，咁快頂唔順

即是佢現在平45萬想沽

的確係，但第時您點樣揾個裝修師傅幫您剩鋪間房
仲有磚鋪運費您而家一次過鋪計返多磚為到皮
但到時要鋪返得兩包磚運費好唔抵

同埋到時候再鋪好似又要鋪多半吋英泥，有可能新鋪同舊鋪個水平唔一致

你啱 鋪埋算數

點解會相差100萬

可能樓上樓下

大貓個估價又升左，同一單位兩個月升左7%

個 post去得好快 上個post2日推爆左

睇呢d地產apps勿認真 大部分假盤 唔信打去問下 包佢sell你另個盤

絲打用牆紙？我本身都想用 但身邊d人一聽到就nono no 話油油可以自己補 牆紙爛左無得補
其實而家d牆紙係咪cone用呢？

魚巴你係咪上左田貝？ 黎緊復活假都打算上去望下 有冇咩心水推介？

重點係, 鋪一間房俾盡2-3 包磚, 其實唔貴
但萬一遲D 想鋪返就好煩

同埋第時你賣樓果陣, 點樣同人講:「我當日全爆重新裝修架, 不過間房無鋪磚 」
買家:

牆紙呢....問題係, 乜香港有任何一個地方係唔潮濕O既?

係呀, 今日上左田貝睇野
主力都係睇地磚
因為本身都打算用大陸磚, 所以之前響香港睇過D 價錢參考過, 今日就上去睇大陸買會係咩價錢
以差唔多款式O既木紋磚黎計, 大陸又真係平D O既

運費方面我覺得相約啦
夾夾埋埋運費都唔算係貴, 如果你唔同鋪頭買可以叫佢group 埋一間鋪同一車運落黎
但其實我仲有好多野都無睇, 今日上得去比較遲
個場又大, 個人又呢幾日病左吽吽地搞到無乜energy 去睇
佢有好多層, 如果有心睇真係要早D 過去, 我成3點幾4點先去到

地磚方面我今日都只係行左三間鋪, 款式方面比旺角多
D 人都做慣香港人生意,你問佢咩佢都答到你
款式方面旺角賣大陸磚果D都係賣緊呢D 款同廠, 所以如果打算買大陸磚, 真係上深圳買可能仲好

另外睇左D 大門果D 款式, 款式多過旺角
問左D 做地台床果D
咁係平過香港報價O既, 我間房響香港報應該要2萬幾, 響田貝果度報萬幾, 平一萬左右
又睇左D 窗簾果D
廚櫃我無問過所以no comment

仲有睇左D 燈o既款式, 打算睇完之後上淘寶搵
睇O岩左有隻用木造O既天花燈, 好日本STYLE

馬桶, 同水龍頭果D 我就無專登睇
因為馬桶諗住香港買個好D O既牌子
水龍頭打算香港睇O岩然後上amazon 買

交通方面其實真係好方便
羅湖過左關就坐地鐵去田貝站E 出口出去直行過一條馬路就到

分享下今日有d燈睇完覺得幾正嘅

屌最後一張有我女朋友隻手

係啊，牆紙多好多花款，而家啲牆紙好容易打理，濕布/藍威寶抺下就得
唔油油主要因為一污糟或者花咗就好覺眼

我諗又唔會無啦啦爛嘅，但係有啲人話用耐左牆角會甩出黎，呢樣就depends on師傅工夫同用料
多數人工包嘅係漿糊粉，好cheap，痴一間屋600呎可能$200內有找
用英國/日本漿實好多的，價錢係3-4倍，你貼錢比師傳買靚料啦

Btw如果你捨得嘅話，其實牆布最正

我係賣牆布既 有需要可搵我

太長唔quote
樓上巴打，我上次就exactly去左呢間之後上淘寶搵類似，然後上幾個post有推介

【日式客厅灯实木灯北欧原木房间卧室灯几何木艺灯具led木质吸顶灯】，点击链接再选择浏览器打开，或复制这条信息￥SE0YZHy4o0i￥后打开👉手机淘宝👈

呢間店好多類似款

巴打，有冇平先

講開大陸田貝
除左家合居之外，家之福都好多野睇

正wor 邊度？我想買掛牆燈

d燈全部淘寶都有
早排裝修係淘寶睇左好耐燈
你相入面d款全部有見過
吸頂燈 日式 簡約 呢d就會搵到

其實個座野叫咩名
我都想去睇下

田貝 家合居
另一邊仲有座叫五方家居

正WOR
我又去睇下先

田貝四路個家合居
唔記得4樓定5樓係全層專賣燈o既, 今日行到吽吽地都唔記得行緊邊層

係呀, 我都估到
所以打算睇完實物上淘寶買

座野就叫做"家合居"

呢座五方家居我都仲未有時間去行

嘩d燈好靚，唔該炭燒巴

【新地奇則】珀御沖涼位與平台相連 隨時變天體盤

【新增影片】
新地（016）的屯門良德街新盤珀御今日已上載樓書，開放式單位有49伙，面積296至313方呎﹔一房有165個，面積328至389方呎﹔兩房有92個，面積465至497方呎﹔另有15個特色戶，面積296至863方呎，包括連天台及平台單位。每層最多13伙。樓書顯示，除了32樓3個大單位外，全盤共318伙的淋浴間均不設浴缸。

其中部份樓層的H室一房單位，及D室兩房單位的工作平台，均設於浴室內。當然，工作平台設於廁所內並沒問題，奇就奇在個平台，要經企缸出去。以D室作參考，個淋浴間與約11呎的工作平台相連，只有一道玻璃門作隔，若打開門洗白白，隨時變成天體企缸，可與對面屋苑盈豐園2座街坊打招呼。其餘單位的工作平台就較正常，設於客廳及睡房。

樓書室內用料顯示，上述「天體企缸」單位，露台門、工作平台門及平台門，為氟化碳噴塗鋁框玻璃門配手抽及門鎖。

不過，「天體企缸」非新地首創，同區新盤豐連，亦有部份單位的工作平台，亦曾出現同樣奇特設計。

珀御D室兩房單位，工作平台與淋浴間相連

珀御料最快下周開價

睇睇新雄雞呢次柏御開咩價，估12500/尺之內，特色單位唔計

開高啲，同區呎價即升！

好似南昌咁

有冇巴打諗住抽第一水?

v巴你抽？

我朋友抽，但佢又唔夠錢

唔一定，價錢吸引咪諗諗

我估一成半到兩成首期

新雄雞啲盤最有興趣係雲海，呢個價錢適合會去抽

佢得五十萬首期

或者一成首期唔定嘅，雖然機會微啲，50萬諗舊樓好啲

珀御 開放 應該有4m下掛
岩岩睇中原 一手 仲有滿名山 就係冇豐連
雙寓加價

豐連賣晒好耐囉

大兩房6m樓下2月先賣埋，之前我aa係咁說我買

特色得幾間
💎珀御💎最新情況

📣本星期四記者招待會📣
📚預計同日上載樓書📚

先以招標形式發售3⃣個特色單位

*32樓A室* 向南 3房套+工人套
實用790'+天台282'+平台43'

*32樓B室* 向南 3房套+工人套
實用863'+天台321'+平台144'

*32樓J室* 向南 3房套+工人套
實用844'+天台293'+平台45'

🌟全數是內置樓梯上天台🌟
💲意向呎價@$18,000

32樓尚有一個H單位為標準單位
實用678' 向北

💎珀御💎分層單位資料

1層13伙
💛5樓平台單位
11個連平台，2個不連平台

♠6樓至31樓呎數分佈
A室 492呎 2房
B室 354呎 1房
C室 474呎 2房
D室 476呎 2房
E室 296呎 開放式
F室 342呎 1房
G室 347呎 1房
H室 362呎 1房
J室 310呎 開放式
K室 328呎 1房
L室 389呎 1房
M室 465呎 2房
N室 353呎 1房

關鍵日期 : 2018年10月31日

咁估大兩房應該尺價折扣多，依家新盤細單位貴而大單位平

開放式有機會4球樓下？

未知尺價，我估12500尺，斷估計住先，有機會四球樓下

新紅雞

四球樓下可能有兩三間，抽頭籌

第一次上車4球樓記得預返9皮嘢印花稅，呢條大數冇得走嘅

我俾廿皮

都唔係嘅，附近2手價10000左右，個位置真係冇特別，亦冇view可賣，開到14000以上可以去買瓏門，都係幾年樓，仲即住即租唔使等，呢度要等多年幾最少

唔止4球咪唔止，或者唔係首置，我最平100蚊印花稅，呢度冇幾位巴絲打享受過

我14萬7

我首置廿五萬

唔計賣地，睇庫房收入最多係利得稅，跟住係印花稅，真係重稅嚟嘅，唔止買樓，就算股票以強國、美國同香港三地最貴係佢

總之正苦印花稅就係分市民豬肉，抽水機，屬於「收買路錢」政策

我仲要折左8.5% 都要俾廿五萬

到而家都唔明點解搵個地方容身都仲要比咩印花稅

咁好多地方都要，只係冇咁狼死，當日唔再炒a股炒港股，第一個念頭就係「嘩，印花稅乜咁撚貴嘅」,隨住網絡發達，港股吸引性大減，好多人棄港股走去投資美股

Yes

100蚊應該係2013年前嘅事
都唔知幾時會有200萬有找嘅樓

2012年，政策冇改，不過冇2球樓啫

個陣我屋企人2012買左層200萬有找嘅
當時我仲話好貴
前排佢買左另一層大約20年樓齡，買左4個月層樓又升左200萬
宜家都唔知點樣先可以買到樓

4個月升2球應該上千幾萬樓，屋企有錢點會你上唔到?

唔係，一千萬樓下
我都唔明點解升咁多，樓市好癲
層樓呀哥靠自己打工份糧買

留港建設港股嘛 你班友仔

利申:預算下次熊市後轉投美股

四個月升二百萬真係唔知邊度會有

咁升幅好多，四球樓下樓仲有，市區新界都有，不過要揾，2球睇唔到有乜機會了，五年前物價同今日唔同，活仔都46蚊四寶飯加杯熱飲

如果抽到珀御，得80萬有冇可能買到一房

荃灣

真係唔知邊度，以CCL計呢幾個月新界升得最多，我有件上千萬嘅都係半年升咗2球(最新同屋苑同房型成交價

要等幾日開價先知𡃓，依家只係我鳩估

我首置俾左13 萬幾，好肉赤，擺埋落裝修你話幾好

半年1x% 差不多 , 所以過千萬先升到兩球合理啲

睇返原來係8月成交 過左半年

唔好再搬入元朗依d牛屎區啦
牛牛已經好慘

近排開始有啲吹爆嘅文章

但泡沫爆破都講左好多年，宜家係用家主導

岩岩行到珀御附近 d aa問我買唔買
3百幾萬 就買到新鴻基

差d爬唔切文 勁快推得

幾日一個post

最近好似多左人

入黎學野
想抽荃灣西新樓/買村屋

村屋好多老爆好麻煩

都話大西北真係有牛架啦
大家唔好再搬入大西北啦, 去梅窩啦

+x哥 既樓 仲要臨海

先唔計治安問題同其他問題
第一點: 村屋要預估價不足同埋按揭最多得6成, 甚至5成

其實佢宣佈個名叫海之戀個陣我真係
不過短期內個邊比較方便我
如果唔係我會揀村屋，400萬又實用又靚連天台

爆嘅話大埔應該安全啲
元朗個啲唔會考慮

入市入市入市

睇完+X哥維港頌開價，加埋柏傲灣貨尾搏傻佬時間，第一水要修正估佢18000以上,所以佢話炒樓唔好，梗係，佢都冇得比你炒

哇 訓醒已經推左幾頁

所以仲1516緊買村屋
睇過村屋，幾心動

感謝魚巴詳盡分享 睇黎復活節實行到腳斷

巴打不如講下牆布點打理？ 有兩隻貓主子 係咪唔用得

咁多人入嚟住做乜
利申 梅窩人

上年賣park yoho 有兩個係搵緊村屋 變左跟我買parkyo

唔該絲打
絲打好似打算靚裝 會唔會訂造傢俬？都係打算番深圳造？

揾做開村屋aa,可靠嗰啲，最好睇中邊度租住睇睇，村屋麻煩嘢太多

元朗無興趣
我之前係睇左大埔村屋

【利財筆記】林本利：樓市泡沫一觸即破

Focus 焦點
【利財筆記】林本利：樓市泡沫一觸即破
07/04/2017 iMoney 0 Comment
差餉物業估價署的2月份私樓售價指數續創新高，連升11個月共升15.3%；中原城市領先指數（CCL）亦一再破頂，由低位回升18.4%。不少樓市專家也「轉軚」預期樓價會再升一兩成，林Sir今堂卻潑冷水，指香港樓市泡沫一觸即破，有可能是突然加息，也可能是銀行或地產商資金周轉不靈，或其他意想不到的事，都可以成為樓市下跌的「觸發點」！他直言中資海航以天價投得啟德地皮，小心借錢給它的銀行如東亞（00023）。

自港府去年11月加辣，將物業印花稅加至劃一15%，本港樓價稍為回落後便愈升愈瘋狂，荒誕現象一籮籮，如投資老手也是首置客、轉讓公司盤及「一契多伙」等買賣方式逃避辣招。樓市「高處不勝寒」，林Sir直言，今明兩年（2017及2018年）的股市樓市走勢，跟以往樓泡爆破前夕相似，「一定係股市上升先，跟住到樓市升。」港股自2月中輾轉企穩在24000點，同期樓市也火熱起來。

每遇樓災皆有觸發點

「樓市落完又上，終有一次狼來了，落了再上不回來，以為樓市長升不跌便會遭殃！」林Sir回望歷史，上世紀80年代初，美國大幅加息，加上中英會談，令股市及樓市急挫。不少英資地產商及企業，例如置地，資金周轉不靈，需要賤賣資產給本地華資財團。

1997、1998年香港股樓齊瀉，觸發點是亞洲金融風暴殺到。當時東南亞國家如泰國、印尼等大舉投資基建，熱錢湧入，引發資產泡沫，演變成1997年7月泰國貨幣危機，率先失守，骨牌橫掃亞洲多國。初時香港未受波及，當年8月恒指升至最高的16820點，樓市亦升至10月才爆煲，差估署私樓售價指數高見172.9點。恒指在1998年8月跌至6545點，由高位16000多點大跌六成。樓價指數則一再尋底，最低跌至2003年6月的59.3點。一些在1997年樓市高峰期投地的華資地產商財務出現問題，若非政府打救，根本難以翻身。

最後一根稻草未知之數

2007、2008年，市場瘋炒「港股直通車」，加上2005、2006年起狂炒國企股，林Sir說他當時已看到爆煲預兆。結果時任總理溫家寶澄清沒有「港股直通車」，恒指由2007年10月最高的31958點，跌至2008年10月的10676點，跌幅達67%。

不過，當時影響樓市是環球金融海嘯，美國多家金融機構先後出事，如貝爾斯登瀕臨破產被摩根大通收購、雷曼兄弟申請破產、美林證券由美國銀行收購等等。差估署私樓售價指數由2008年6月126.6點，急跌至12月最低的104.8點，下跌約17%。

「今次的爆發點是甚麼無人會知，過去通常是意想不到的息口上升、銀行倒閉或地產公司借不到錢；又或者內地出現經濟金融危機。」因此，未來一兩年市場發生的事，隨時是駱駝背上最後一根稻草，或會刺破樓市泡沫。

舉例中資的海航集團自去年11月起，四度高價投得啟德地皮，合共斥資逾272億元，每塊地皮的樓面呎價也超過1.3萬元。「1.3萬元一呎，它要賣2萬元才打和，還未計利息成本呢！而且樓花落成要兩三年，還息之後才是公司的盈利！」故林Sir憂慮該公司資金回籠問題，「要小心借錢給海航的銀行，原來包括東亞銀行、興業銀行、上海商業銀行。」

海航去年底與東亞銀行簽訂貸款協議，涉及35億元，東亞在內地業績差劣，壞帳率很高，去年要虧本。今年1月與上海商業銀行簽訂貸款逾26億元，興業銀行香港分行則貸款了25億元。另外，海航集團旗下的香港國際建投（00687）日前宣布「一供二」供股，集資約93億元。

過去30多年，英資及華資都經歷過樓市泡沬爆破的痛苦，今次可能輪到中資了！

朋友介紹左佢買村屋嘅aa
有層新起睇左都okay，等緊出價，預400萬
三樓連天台

想問下新樓三年內賣要比SSD，三年係由簽約定係入伙開始計起？

12500 會唔會咁低呀...
一房4.1 咁樣好多人會沖嫁喎

大埔都多朋友住 我都幾個同事岩岩由元朗搬左過去

最平果間折完應該得

簽

第一水通常低d 造下勢丫嘛 就係想多人沖黎造勢

大埔感覺真係比較適合居住
只不過係我出黎返工返學做gym唔方便
因為交通同時間所以仲考慮緊

我記得你用7m幾買左樓，你死硬

冇時間表冇跌幅度嘅樓市磚家言論基本唔使睇

AA話 開放單位應該4M以下有
但一房就4.1-4.5
得1,2個係4M

但泡沫講左好多年，我相信買嘅大部分都用家

佢地有車冇所謂 ，比我冇車 打工仔 免了

唔低，可以比較瓏門，卓爾居同佢附近價錢，當然我鳩估未必中

我覺得跌極有限
上年年頭都微跌左一下
但之後都係一直升

睇到卓爾居 記得有段新聞講個阿叔 買襯都係四叔樓 買邊到蝕邊到

成日都話泡沫....我地back to basic 諗下demand and supply 就知跌極都有個譜....

呢啲尻up文就係嚇到啲人唔敢買樓繼續幫佢租囉...唔係點搵租客幫自己供樓.....

卓爾居新雄雞樓喎

睇哩度幾多人幾多人想四五百萬屯門樓就知

我知 佢有提過有買埋呢間 得閒搵下段野先

就算4.5都好多人會沖 主要係lump sum 唔大。你睇嵐山都有人330買就知

嵐山開放式賺左一球喇

屌士多大王 記錯尚賢居

嗰條友根本實力唔足夠佢掃咁多貨，瀨嘢正常啊，佢係用97嗰種「炒籌」心態買賣嘅

咁就一年 岩岩好上年出呢個新聞冇耐就入行

偽瓏門幾時開賣
如果價差唔多買佢
同埋聽講 珀御要3.8$呎管理 真唔真

項目以型格酒店式住宅定位，樓底高逾3.3米，屬區內近年全新住宅項目中最高，提升室內空間感。
住客會所將提供酒店式會所設施及服務，管理費每平方呎約$3.88。預計項目關鍵日期為2018年10月31日。

噚日經過屯門市中心啲地產代理，見到間間都有客，2點零，後生嘅居多，唔知混吉定真入市，我真心希望佢哋最好去元朗買

買新樓有件事就係會諗管理費
基本上都有會所每個月又要比2千至3千
都幾肉痛

我後生搵屯門喎
住開屯門點解要我去元朗

差唔多啦，管理費依家新樓統統3.5起步，要平就屯門時代廣場屯門市廣場，個二、三一尺

岩岩賣左而家住個到套現左5球...

有咩上車荀盤係6球以下？

三個人住，最好有4-500呎

同埋有升值潛力

住開屯門寬免，非本區一律水佢哋去元朗，屯門越嚟越多人，我梗係唔想啦，迫死人咩

係, 認真睇真係要預一日
同埋果頭唔算好多野食選擇
有間KFC, 有間食粥, 有間食麵
大概咁上下

其實需求都幾大

二千走唔甩，唯有放租計入租金

梅窩樓價就黎gogogo 啦
btw, 巴打不如分享下梅窩O既生活

邊區先？

多人啲咪升快啲囉

上車天堂呀嘛....
細個我已經話將來我都係買番屯門住就可以
到大個有能力 屯門已經升到變左無能力買....

冇錯，另外凡mtrc管理一定貴，柏傲灣海之戀荃城匯坐底4.8,冇走雞 一年落嚟足夠去日本台灣旅行各一次

諗住自住
覺得好浪費，因為成日唔係屋企，根本無時間落會所，無咩用途

小心賣左入唔到市
利申有屋企人係咁，已經租左兩年樓

唔好以為俾完錢免費用，大部分設施都要另外俾錢

佢已賣

應該係買賣成交日開始計, 即係你收樓果日

我一向唔想升，兩公婆有3件貨唔賣，唔等錢使，升反而交多啲差餉地租，寧願少啲人嚟呢區唔使咁迫

No, 簽臨約計

富戶

10年左右既私樓會唔會平d??
到時幾時開始管理費爆升

柏傲灣一房一千萬真係痴線
我自己想抽海之戀都覺得傻左
管理費當好平咁2000蚊計
住5年都已經比12萬
愈講愈想買返村屋

我知，所以提醒睇啱就好買
猶豫太耐會一直買唔到樓

半年d人話管理費3蚊都好貴

依家6球要4,5百呎真係冇乜選擇
都係大西北舊樓

荃灣十年萬景峰管理費都貴
其他唔清楚

wow, 原來係計臨約, 學到野

嗰啲搏傻佬時間主要long價嘅啫，真入三年後食發展商嗰plan嗰啲死梗，蝕錢機會99%

仲要連村屋都有大陸人狂掃之後放係度唔住唔租
之前睇大埔見到有一排村屋幾靚，問aa佢話比大陸人一排咁掃哂

Grand yoho sell 特大豪華會所，管理費唔知幾多錢

咁係咪勸屋企人租住先唔好買

緊係首先買返層自住樓先
租住等跌多數最後都仆街

講真有幾多人得閒用會所？
除非有一家大細有人得閒用
我自己一個住好似浪費左個會所同管理費

村屋就一定要渣車先方便
元朗果d 應該都多選擇

佢地打算抽海之戀

最好九龍區，新界東都ok

港島我諗應該都冇咩平價樓啦...

10蚊都要比嫁啦😹

我之前睇中左大埔林村
樓下有哂巴士小巴

3.95蚊抵到爛喇

係呀，仲要樣樣野玩要另外俾錢
我都係自住
個會所都係拎黎游下水咁，真係好少用
好彩舊樓管理費都算平

抽第一水海之戀荃城滙，五月過咗罰稅期環宇海灣一堆盤會放出嚟，到時睇吓啦，嗰盤係柏傲隔離，啱啱五月就三年夠

等睇佢兩年後瘋狂加價

會加價 有冇例子

大埔 山塘同泮涌都近火車站

管理管唔係年年加架咩
我果度年年加

年年加幾成

Me too

環宇唔考慮
應該抽第一水海之戀，抽到先算

屯門只會愈黎愈迫...
有好多投資客 係睇好 屯門幾年後既基建潛力 如港珠澳大橋, 人工島, 赤鱲角連接路

個邊無睇
淨係睇左汀角同林村
想搵啲新淨啲村屋

年年唔同，大約3-6%
年年是但搵d通脹，最低工資上調呢d 濕鳩理由就加價

大尾督近路邊嗰啲，12年睇住佢起，出面巴士站，或者睇到啲海

所以話無咁上下收入都係唔好住新樓
有無新樓係無會所

加幅一定多過政府出嚟嘅通漲律，嗰個用嚟加人工參考only

巴打好似講咩樓你都識
個邊就係汀角再入去
不過上次無睇咁入
可能aa見我話一個人住費時帶我去咁入

呢家連d單支樓都搞個泳池仔收你4蚊管理費

投資嘅話會唔會啟德好啲

Yes
住左咁多年未試過有一年唔加，差在多定少
唔知新樓會唔會有頭幾年鎖定管理費啦
本身已經貴年年再加5%真係喊出黎

啟德入場門檻高

係喎...

不過龍譽有開放，第一張價4百萬有找嫁

你地抽新樓係為左自住定投資？

抽中就係 抽唔中都係得個望字

咁係咁嫁啦

抽到我買左將軍澳喇

屯門樓有留意開叫熟啲，大尾督咁啱嗰年我有單工程係烏跤藤做，每日經過見到佢起緊，2011年六月先啱，住嗰度揸車真係唔錯，係村屋麻煩嘢多唔想諗，屋苑式就唔同

Both，先投資，第日可自住

烏蛟騰好遠

郊野公園，開工冇辦法，嗰個位啲村屋環境唔差㗎，有啲非傳統村屋則起得好靚，house款仲望海，不過應該唔平，村屋三樓連天台可以潛建出租，淋病唔會理，知道大把人咁做

退休嘅話我就會住

而家唔會有普通樓，一係大型屋苑豪宅，一係至兩棟精品豪宅

總要有個名目賣貴d

過黎北區，粉嶺有，我呢度3房啲成交去到650萬

我成日去焗桑拿，600蚊半年連gym ,平過出面

Grand yoho 未入伙已經加到4.08

突然覺得我個新樓呎細都有個好處 省返d管理費遲d換樓

珀御又玩a1 a2組

好抵喎
我屋企人個會所gym一個月好似要350
如果單次計就15蚊一次

又益啲有錢佬大手掃貨，等睇一張契買20個單位，嗰度銀碼仲細啲

比起鄉土啲人，我絕對唔算靚裝

淨係做基本野：牆斬掉重練，做燈糟，入牆櫃同窗台床
其他多數買現成，但仲未有頭緒點既格調好 另外廁所改企缸同拆地板

我去田貝家之福訂，係個開裝修公司既朋友介紹

講開食，有間叫漁米粥幾好食

瓏門幫襯過跑步機gym，一個月400,單次廿蚊，最後都係跑街，要搭西鐵一個站麻煩，而且跑街跑去運動場仲好跑

拎左啲木紋磚sample番屋企睇
啲顏色同舖頭睇果時差好遠
唔知係燈光問題定係批次問題

想問下大家意見

背景: 同女友加埋月入6萬5千，得10幾萬儲蓄，下年結婚

問題: 因為未儲夠首期，女友想搬入黎同我同我老豆老媽子一齊住，諗住可以儲多d錢，但係我擔心佢地日常生活有磨擦，所以建議不如出去租，女友又覺得租樓好浪費金錢

我雙親好歡迎女友搬入黎，女友雙親又覺得無問題，好似得我一個擔心相處唔黎

想問下大家意見點睇，搬入黎住定出去租好？

D磨擦永遠係d估唔到嘅野
例如廁所唔用要打開定閂埋
不能盡列
睇你女人受唔受到

完全就係我所諗咁樣

試下住左先
既然大家都okay,你緊係要好好慳錢盡快儲錢先
出去租樓唔會儲到錢

難得你女人肯一齊住 咪試左先 唔得再搬囉 出去租樓洗費多好多嫁

家之福係鋪頭名？
香討果d簡直豪裝

死都唔租啦

緊係住屋企先，租樓存少好多錢，未住點知相處唔到呢？到有問題先再諗租，唯一唔好處就係啪啪啪冇咁方便

求教 裝修應該邊度入手
裝修好殘,應該都要全爆..

6月尾收樓, 應該幾時開始搵裝修師傅?
打算自己諗設計(上網參考下人地), 大部份都係造櫃.. 善用空間.
造櫃其實會唔會比買現成既貴好多?
整地台 又大約幾錢?
有咩野係大陸可以買慳錢?

同問 不過我係新樓

你地幾大呀？ 點解儲咁少？
係年紀細儲得短時間嗎？咁就儲多陣，唔洗咁早結

如果成三十歳，你地日常開支大？
咁就真係幾大洗喎
如果咁， 出去租屋更無錢凈

宜家開始搵下師傅格下價差唔多，最好有熟人裝修過介紹比你
如果係善用空間，咁一般都係揀造櫃，有啲位買現成好難夾啱個size
地台我見人整過係成塊拎起，但我屋企個地台係整左油壓門

知道個單位尺寸，睇現成有冇啱用，冇就做，紅磡好多，自己格價，以前我老婆搞

正常，你放牆睇同放地下睇又唔同色
加上鋪頭啲燈好光猛

Nono
商場名黎，同家合居有啲似，但主打大型傢俬

一句講曬：相見好，同住難
除非女友係好就得人，長輩人見人愛個type

不過一年慳到十幾萬
比我就點都肯，唔想幫人供樓

極難抽中，我諗籌號100以內先有機

果然能屈能伸 主要係生活習慣，例如年紀大會早起身，星期日想訓晏啲會比佢哋製造嘅聲音嘈醒，你夜返又嘈到佢哋，我私人研究有2000尺屋就冇問題，空間夠多點都唔會嘈呀，廁所爭用呀，沖涼耐，客聽開冷氣。。。etc嘅問題發生不快

不過香港屋細冇計

係咪即係造櫃同裝修師傅分開?

訂造傢私同裝修師傅係兩回事
除非你係搵間裝修設計公司一次過比筆錢搞哂所有野

追左半口價簽左約

請問係咪所有巴打都搵設計師裝修

當初target 400樓
唔想供得咁辛苦
講好哂簽臨約佢反我420
變左我去買三房510

巴打未買架咩？

即係裝修得7788, 先再搵訂造傢私..例如去紅磡搵.. 咁唔洗諗住

咁廚廁個d櫃就真係裝修搞埋嫁喇呵?

咁裝修要諗..
電位, 假天花, 浴室寶玩邊隻, 廚廁, 鋁窗, 油, 地板, 磚....

BTW. 其實依家可唔可以開放式? 會唔會有人黎CHECK我? (已補地價居屋)

再次「首置」

絲打可唔可以講邊間鋪訂好驚自己上去搵會中伏 有人介紹會穩陣d

有d師傅拿手做木器既話都可以比埋裝修師父做既 不過現場做就肯肯定貴嫁啦 但尺寸同手工就無得輸

我屋企都有健身室
不過樓底奇矮 玩跑步機gut高少少會撞到
而家鍾意跑海邊

梅窩船費好貴，快船一程30蚊
咁多人返梅窩3m又要企

恭喜，第廿個post終於上車

搬入去都得嘅
但女仔唔可以懶
家務點都要幫下

比起樓價嗰啲唔算錢，唔使返工幾有渡假feel,去寶蓮寺食齋，上鳳凰山睇日出雲海，呢啲就係好處

之前我係銀行做
如果住離島有多10% base salary做travel allowance

啱啱先得閒post，結婚果位巴打試下一齊住先，相處唔到先租樓，其實最緊要你父母唔好擺老耶奶奶款就得

如果一條友住梅窩，假期大把朋友搵你，食完飯訓陣半夜上鳳凰山，整個gas爐煮咖啡睇日出，屌你正呀喂

利申: 後生試過，冇老點

無tg添
一係你分兩個comment答我丫我自行組合個名

9/4 一手市場成交：
🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*🅿龍譽🅿*：5
🍎中：5
2A-21D 黃埔+細A
1A-26B 旺角(一客2)
1A-27B 旺角
1A-2F 帝后華庭(一客2)
1A-1F 帝后華庭
🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*💃🏼娉廷💃🏼*：1
🍎中：1
Hse19 屯門
🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*🏗加多利軒🏗*：2
🍎中：1
27B 馬鞍山
🌀利：1
27J 荃灣
🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*🛫嘉匯🛫*：2
🍎中：1
9E36 九豪
🍏港：1
9E29 九豪
🔸🔹🔸🔹🔸🔹
*🏊🏻環海·東岸🏊🏻*：1
🌀利：1
1C-5A 黃埔
🔸🔹🔸🔹🔸🔹

差餉今年又加左5%
3年夾埋加左2x%

未交過差餉...有冇巴打可以講下點交,幾耐交,同幾錢?

我有朋友果到加左10%

3個月一次
政府會估個市值租金出黎
之後收8%（3+5%）

估唔到加多利軒去得咁快, 貴細又唔算近港鐵又無乜境又近mk

爆房盤黎
呢d盤好好租架
你睇下skypark/麥花臣租幾錢就會知

當1個月交1000蚊
3個月交一次意思係

每3個月俾1000
定每3個月俾3000

當年租金198000
月租16500
5% rates = 825
3% rents = 495
=1320/month

3個月寄一次單比你$3960

早幾個post聽巴打講
可以打去稅局apparel個rate

小弟綠表買樓，想問律師係用agent介紹嘅定出去搵比較好
同埋一般律師處理居理居屋收幾多錢

都係果句
AA 銀行 律師
3個分得咁開有咁開最好
唔差得果一兩千

哇都幾係野wor

我諗我果個小蝸居預3000蚊一季啦

Skypark 麥花臣都係大單位 呎價平好多同埋近港鐵

不過佢個估價係估唔足市價
同堆唔知幾時又會減唔知幾多

Skypark 8成開放式/1房
果時開盤想去買
最平果個開放式3舊幾
而家租到16000出去

唔該哂

Skypark 開放式都有300呎 加多利軒開放式得180呎 但係同價

依家成日有大手優先 第一二水淨返比散客既得返少少

咁計返呢三年樓價 其實差唔多
同埋真係所有樓 一過左600萬就升唔起

買幾多戶先當大手？
同埋我屋企人話抽新樓一定要有個aa跟，係咪真？
我怕蝕底左都唔知
無買過新樓唔清楚

信專家食屎啦
留名

尋晚簽左細訂，剛剛六球上會
第一次買樓，aa介紹兩間律師樓都話雜費另計，條數好似成9000-10000。係咪應該自己搵律師好啲？

恭喜哂~~~~~

貴

新港城2房540

高層海景同低層屎渠景可以差好遠

巴打想問幾多錢先正常
我都遇到呢個情況

新樓定二手

設計師=自己，好似係

今日有個傻佬買6間藍塘傲

恭喜
買左邊區？

我上個月成交，律師費包哂6千幾

自己諗，搵裝修佬搞水電地牆，上大陸搵傢俬
完

二手

唔包雜費多數quote到6千幾，但埋單我預8千幾9千？呢個價正唔正常？

我拉兩老落水8500全包

同問 二手樓

都想自己設計 但水電喉地板牆全部要再整 無從入手

同埋想問明喉轉暗喉洗唔洗申請果啲

示範單位前面有幾十個AA
你如果衝得過佢地可以唔洗AA跟
不過之後就自己慢慢睇同填FORM交

每個新盤銷售方法唔同
未必有大手
有既話維港頌匯璽果D就最少買2間4房 (好似係)

一早同裝修佬講定

要用就買個好d 耐用既

因為要換相對麻煩

上香討睇下人地d分享po 拎個概念 搵幾個唔同師父報下價 上深圳睇下d傢俬用料
自己諗下點整
私樓做暗喉唔洗申請 但裝修要通知管理處
公居屋唔知

會鋪埋，唔爭在

香討好多裝修post，睇返10幾版就會知大約點整，基本上都係左抄抄右抄抄

已經有aa一直搵緊佢地，又話咩有回贈，又一定要有aa跟抽新樓
因為唔係我親耳聽，所以唔清楚咩玩法
已經叫緊佢地唔好去抽海之戀，宜家有睇啱單位趁早買先

屋企人成日想按左層自住，去買第二間黎供

依家個個都係咁架啦

唔係咩叫一開二？

不過有AA跟唔係壞事 只係收多D whatsapp
因為新樓係發展商比錢AA 你唔洗比錢佢的

原來係咁 唔該巴打
不過我叫佢地認真考慮下有睇啱嘅樓宜家買左先
仲租緊樓唔知要租到幾時

想請教下如果過唔到壓力測試 係咪有擔保人就過到？ 老豆老母得唔得？

壓力測試加人就係要加老豆老母 / 未婚妻

Ok，只要係固定收入，有稅單仲好

真係心大心細 一買樓就每個月得返幾千蚊洗

岩岩屯市上車
有無ching 住緊屯市 知道維修既情況如何
好驚過幾年要拎多廿三十萬出黎話做外牆維修

上左車先問

我覺得有需要就始終都要買

揾業主立案法團嗰班人問問

有個單位 好岩心水
你知道今時今日個市 係要帶點衝動先會成交到

好啦 唔該哂

今日去沙田之前行上兆康啲地產混吓吉，問個aa有冇匙盤，一個都冇，有冇兩房，有，細兩房423尺叫價370，三房要約業主有得睇叫價5球，全屋宛就呢兩件貨

423呎370咁抵

啱啱經過地產，盈豐3房叫價$800萬

睇怕我放叫430都得，仲要好多人狗衝，因為我話要約唔睇行出去後面有一對男女入門口已經問有冇盤
呢啲真係比689玩出嚟嘅

Aa冇我咁熟，可能414

冇樓睇嘅，有租客

果間聽AA 講裝修舊舊地
如果買返黎自住要預左全爆

利申: 我女友都混緊吉, AA 都打左俾我女友

都冇諗過得2個盤咁少，所以唔經常混吓吉唔知行情，噚日混吉睇過屯門市中心3XX尺兩房叫416，今日已賣，一個仙唔減

我都係上過月屯市上車，無計，買得廿幾年樓齡既樓，都要預左

賣得咁快
不過真係估唔到成個兆康咁多座得2個盤咁少

屯市d業主企得好撚硬
不過租岀去真係好容易

早兩日係屋企樓下聽aa帶客睇樓，我果頭過千萬單位都1/2個禮拜就俾人掃走

依家上車都唔止錢問題，係冇盤，仲要諗諗就冇埋，市廣場嗰個我老婆梗係睇唔上眼，其實唔係咁差，中層，係大廈公用地方殘啲

二手盤宜家好渴市

吊高嚟賣，依家全香港有樓係手就係莊
一手高，二手更高

呢度以上年計平常有七八個盤，有啲匙盤𠻹，呢度咁多幢樓今日2個盤真係少到等如冇

其實講得好有道理，我由睇樓到簽臨約果一刻係5小時內既事，合心意既盤，今時今日，手快有手慢冇。

咁個個都strong hold先有得升嘛

巴打邊期

下回要扮租樓睇吓租盤多唔多同價錢幾多

冚家剷我成日懷疑啲樓市磚家有冇親身落場評估嗰市就寫文? 全部憑空想像似乎仲似啲，以兆康為例，呢度肯定好多業主贖晒樓，包括我，講咩嘢加息週期根本就係9up嘅，話之加到100%息唔到價就唔放，冇地供應量作大嘅跌極有限

淡友:支爆，加息，2047，世界沒日

其實佢地係想d人唔買 之後跌少少自己入 呢排有去抽新盤，去問過鋪二手盤就知幾恐佈 唔係你有錢就買到

其實我好懷疑好多人係無睇過樓，如果有睇過下就會知個市係點

3期

唔使懷疑 好多fd都係道聽途說, 連按揭可以做以多成都唔知

好似居屋黎？

我早排睇左個相連
要用兩個名買
都比人要左

係呀，補咗地價嘅，舊年低水時三房3球五六買到，事隔一年叫價5球，細兩房都370冇得睇，買就買唔買都費事同你講咁滯，後面有人等緊

點解加息會跌先，咩邏輯嚟

好彩上車已久，唔係今日我去買都會燥底，根本諗吓都冇埋，唔講錢都肯定搵樓要花幾倍時間

我都唔明
所以冇諗住同外家講

唔係話唔會跌，但係跌小小就會大把人出黎接位

+x哥話自住就買
777同政府都確認左係冇地（咁就真係冇地）起咁多
年尾公屋班人又要搬出黎

所以份工夠穩定就買啦
放鬆600萬8成按揭 只不過係時間問題

因為我好相信一樣野
政府話冇問題=小問題/好快解決到/解決左
小問題=有問題解決唔到
大問題=攪唔掂

話說今日同朋友去迪士尼言談間講開買樓既問題，佢就嚟結婚問我租定買好，簡間答咗佢，租樓就俾業主渣住春袋，一句收樓你就要搬，買唔買自己諗

我抽完第一水monterey 加等抽果一個星期周圍睇二手 已經覺得唔對路 ，抽唔到果第2朝已經衝左出去睇仲簽埋

試問我呢啲未上車嘅廢青點算

同呢啲人講其實晒氣，老母以前年代買枝汽水幾豪子，咁係咪要等到幾豪子先再買? 係咁買先叫抵?

Exac7ly ,班發展商個個吊高黎。

[black][/black]業主見到你班油買唔起新樓，就吊高自己個盤

政府發展商銀行測量師個個夾埋做市
點跌呀？

政府賣地 地租一年袋唔知幾多千億
發展商張張價單加5%都有人買
銀行大把錢借比你
測量師又鳩估 個個星期加1%

好似買早餐咁
去餐廳食個早餐一年加兩次價
而家又最底工資
之後又最底工時
我睇下黎緊會升成點

一年人工加兩皮

我都有抽Monterey, 痴線，勁多人抽。
而家Monterey 仲要封盤。唔知係唔係睇好後市，封住盤先，年尾加1x%

出年升職先加兩皮
不過而家份工打左3年，人工加左超過70%

根本時代唔同咗，所有野都變緊，仲有返97果套就死得，當時真係無咁多錢去炒樓，現在買樓有晒壓測金管局搞咁多野收緊上車條件就係唔想樓市爆斷供，供得起樓價仲點會跌

我買果度 買完之後都突然成交勁快 仲封埋盤

同埋我覺得大陸經濟係點其實唔會太大影響
反而佢經濟差 走資落黎買樓可能仲勁

早幾年岩岩開始ssd果時咪試過
唔買唔賣 個市係到幹升 仲衰

點會跌

好彩舊年11月一見新辣招出即刻拿拿臨睇樓跟手買埋
唔係到左而家唔好講買唔買得起
連盤都未必有得你買

其實可能要掉返轉大陸經濟超好, D 樓有價有市升得仲勁過香港
A 股大時代日日爆升
先反而有可能吸引返D 大陸資金返大陸炒樓炒股

一樣 而家樓上升咗50個

講得好岩
呢排睇左陣樓 一係就冇盤, 一係睇岩果D盤就有死約跟住
諗住買6球樓下 8成上車都咁難

黎緊準備睇埋牛屎區(之前睇開馬鞍山既盤)

馬𩣑山又係痴線 個價追上市區

所以果陣我女友仲話叫我等陣, 睇定D 唔洗急
又咩下年加息可能會跌
又咩trump 上左台可能會跌

到我臨決定之前再問我老死意見
我老死回我一句: D 人剩係識驚遲D 跌左唔知點算, 又唔會識驚遲D 升左點算
我就知道真係應該要去馬

其實計岩數上車就得, 自住理得個市點, 每月準時供款就得
好多長輩都拎佢自己以前果套黎講, 但又唔知自己果套已經脫節

岩岩簽完名 我呀媽仲開心過我

之後就係到話接火棒 又話好貴 加息點算
轉頭又係到話當溝貨買貴d算啦
思覺失調

同埋話跌
跌緊果時有好多問題

1）你覺得聽日會仲平（上年ccl回過黎）
2）跌一定有原因，經濟唔好
3）銀行估唔到價，要另外台錢出黎
4）銀行借錢一定借仲難過而家
5）保得住份工先講

學術研究下
假設香港個money supply有$100
經濟差樓價大瀉由$50->$5
但係個市場都應該仲係有$100係度
咁D錢去左邊個手度 個個strong hold現金？

請教個問題 如果兩層新樓差唔多 一層係樓花但要等2年 一層係現樓但貴3-4%度 自住既話點揀好

係啊（理論上 ）
Keynes 入面果三個motive有解釋過呢種行為

痴撚線，一聽到封盤，心知不妙即刻鳩衝龍譽執雞

兆康站有唔少人坐回頭車，屯門真係夠晒人

呢啲時間唔想企到九龍一定啦，之前我返工就唔使，6點幾，不過繁忙時間西鐵真係負荷過重

西鐵通車咁耐我坐足咁耐，真係睇住佢多人，現在基本上天水圍站上埋就爆晒，請各位轉戰梅窩

其實我以前都係兆康站企出去尖沙咀，不過現在多人到我連企都覺得迫，所以坐回頭車算

最多比人睇下免費報紙雜誌！
比多張梳化你坐下啦！

我知，所以我諗我呢啲低收入人士都係要揀返舊樓/村屋

大西北太多人湧咗入嚟，交通配套追唔上，西鐵負荷過重，駁條線接返東涌分流人潮去香港島會好少少

所以話嘉湖好抵住
實尺兩蚊都唔洗
維修又係公數比

而家坐緊火箭升上去
出年仲有新紅機天榮站亂鳩咁開價

真正輕鐵上蓋，巴士總站
千萬尺大公園
百萬尺大商場

又可以開yoho價

天水田店朝早5條線出香港
969(長短線)
969a
969c
969p
仲未計私車

屌，我就係抽幾次 Monterey，多人到好似年宵

二百幾號都買唔到，最後買啟德龍譽

【B1頭條】二手本月頻破頂 八成估價不足

【本報訊】香港樓價喪升，與銀行估價嚴重脫節。本報統計，本月首9天二手市場錄得20多宗癲價成交，多達八成買賣，銀行均估價不足，最多相差16%，兩房成交比估值高逾百萬元。沙田第一城及鰂魚涌太古城連環升凸估值破頂，青衣一日內4宗新高，3宗估價不足。

地產代理業界直言，二手缺盤，加上荃灣一房新盤都要1,000萬元，業主情緒高漲，非破頂不賣樓，故此近日「成親（成交）都係新高」，估價是否不足已並不是買家入市阻力，瞇埋眼上車先算。

本月以來，全港共錄得最少24宗癲價，即全屬破頂成交，當中18宗，即近八成估值不足。最離譜是土瓜灣翔龍灣5座中層C室兩房戶，實用422方呎，日前以800萬元易手，呎價18,957元破盡屋苑紀錄。此單位中銀網上估值僅670萬元，較成交價低16%，樓價相差130萬元﹔即使是較進取的滙豐銀行，估值亦僅737萬元。除非買家不用上會，或者銀行見合約便當市價，照批按揭，否則可能要抬過百萬上會。

沙田第一城兩個月搶貴73萬元，銀行估價追不切。消息指，24座高層B室細三房，實用447方呎，剛售692.8萬元，呎價15,499元，創屋苑同類分層戶歷史新高。同座中層B室，面積相同，今年2月售620萬元，相隔短短兩個月，同座單位只有中層及高層之差，樓價卻相差72.8萬元或11.7%。區內代理直言，「個市場痴咗線」，樓價升到停不到。此單位銀行估值僅674萬元，較成交價低近3%。

中原張光耀表示，太古城又破頂，金星閣中閣A室優質園景兩房則王，實用582方呎，原叫價1,150萬元，剛減至1,100萬元成交，呎價18,900元，打破同類單位於上月錄得的1,065萬元紀錄，貴絕太古城兩房分層戶。是次成交，亦較中銀估值1,051萬元，高出49萬元或4.7%。

青衣區昨單日連錄4宗成交，全屬新高，當中3宗銀行估不到價。其中翠怡花園兩宗成交，一宗是4座高層A室，501方呎，售646.8萬元，創屋苑樓價新高，銀行估值627萬元﹔另一宗是10座高層B室，365方呎，以510萬元售出，呎價近1.4萬元是屋苑歷來最貴，銀行估值不夠「5球」，僅485萬元，比成交價低半成。

區內吊腳上車盤美景花園，5座高層F室，銀行估值468萬元，但單位以478萬元售出，呎價13,315元創屋苑新高。

美聯物業統計的10大屋苑，過去周六及日錄得約17宗成交，按周升逾兩成，連升兩周，並創5個周末新高。中原地產亞太區副主席暨住宅部總裁陳永傑表示，一手新盤銷情暢旺，市場無負面消息，睇樓氣氛高漲，二手業主紛紛心雄，叫價進取，部份更反價封盤，令放盤量下降。

記者：朱連峰

Thanks 問多個on9問題 供現樓利息同樓花利息唔係都一樣咩？

係
我咁理解
果4個%點都要比
問題係比邊個
有得選擇下，我會比銀行，拎左鎖匙先
拎完鎖匙，鐘意租出去就租出去，用黎爆房就爆房，放係到就放係到
不過要留意返管理費果d

因為你而家有得選擇
如果係冇得選擇
例如，佢成個盤都係樓花
咁我就會比建期

同埋樓花未必準時比到你
聽講元朗長實個世宙拖到6月都未拎到入伙紙
咁呢到你又要白供多6個月

現樓可以即住即租，假設要租地方住呢條數要比，租比人有租金收返，樓花比緊錢冇回報

講起世宙，小業主唔好諗係+X哥會賠償啲乜，冇嘅，酒店當樓賣比正苦叫停嗰單最多賠1萬蚊，有啲想唔收諗賠雙賠訂食懵咗，大把律師陪你小業主玩，今日唔肯收嗰啲依然咬佢唔入

樓花如果即供，連埋住緊果度交租
兩邊加埋都幾甘下

所有legal document都會加句咩咩香港法律xxxx
更何況係政府唔比你玩
+x哥又唔會話食盡你，但係一定唔會蝕俾你
新紅機就真係食盡你

世宙嗰啲仲大劑，交樓遲完又遲，租緊屋嘅要多比好多租金，+X哥冇得賠嘅，頂錢頂到褲都穿呀

有得比租仲好
比人逼遷真係唔知簽唔簽多一年好

其實我而家住緊公屋 但6個人住緊3-4人單位 逼到西 仲衰過嵐山劏房 住屋企又要比多d家用

新樓樓花真係唔好預準時交樓，租緊屋諗住計盡完約入住新樓，一遲就死得

咁即係即時需要咁滯，現樓/二手合適啲，交易完成可以即用，樓花分分鐘捱多2年

咁如果我係你我就會選擇現樓啦

各位5月收樓或己做業主既巴打

如果5月中收樓，應該幾時轉管理處。水電媒名？ 現仲有租客住緊

收左樓先搞，收樓果陣有封律師信
拎住封信去管理處登記

水電媒果D 打電話去水電媒公司同佢講要轉名就有人幫你搞

WWIII

講得好岩
而家大把人仲成日回望九七 長老們會話佢哋以前捱得幾辛苦 你而家買樓好危險

有d早幾年好彩撞正水位低時買左樓既就更離地 根本唔知而家咩環境仲成日想當年話拎住十個廿個咩都唔識就上左車 但佢哋手上件貨已經由當年百幾二百萬升到四五百萬 佢哋覺得自己巧威威 但其實只係時機問題 而呢班人正正就係果d企硬等破頂既賣家

總結一句 我哋呢一代係最食屎既果代 (父幹另計)
二月勉強上左車 而家諗番都一額汗 如果果時聽長老講唔去既話 可能以后都上唔到

早晨, 奧sir

今朝學咗句英文: Life is full of uncertainly

Uncertainty
阿媽話要上大陸買馬桶，有冇人有經驗
好驚啲屎沖沖下彈上黎

唔好意思巴打們想問下
如果外婆自己有間公屋
想申請另一間居屋/公屋同佢住有冇方法???

香港買啦…旺角果d個面價有折
我果陣買個toto面價三千幾，折左2千5
聽聞荃灣平d但懶過去

唔係買最普遍嘅Roca同toto咩? 用緊roca,正常啊

好似話toto好用過roca 唔知真唔真
香討果邊一大班人話roca沖唔走d c

冇喎，價錢唔知，當日裝修佬包咗

忙足幾日搞裝修 原來已經推左咁多頁

馬桶呢d要講乾淨衛生既野, 係香港買la, 我買Toto都係3千

奧sir

呢樣真
好多人買左樓之後真係乜都唔會理
好似我上次同我新屋鄰居吹水
佢5年前買左
同佢講我4個月前買左幾錢
佢大大聲哇出黎話咁貴

本身住緊果度個Roca 用左9年都正正常常，係中間換過一次"波曲"（好似係咁叫？）

其實就算遲D 趺,大家都唔會驚訝
始終我都唔相信香港樓市會違反 經濟周期性,永遠唔趺
每個周期大約7-12年
但係回調幾多, 之後反彈幾多無人敢講
都係果句,有需要自住既話 幾時買樓都係正確時機

都O岩
你話投資性質O既樓
睇O岩位先入，講得通
自住性質O既樓
尤其係D 人而家本身租緊果D
真係怕咩而家入市 早入市早D 由交租變成供樓

+x叔都係咁講啦
不過而家睇樓搵盤真係一種折磨黎

我上年9月買樓，果陣搵盤都已經無鎖匙盤，全部都要約時間

呢個市可以稱為《買菜與買樓的年代》,細價樓唔止冇盤，有盤係買定唔買唔等人，有啲見客多唔愁賣乘機反價，係要玩到破頂價

我係賣樓我都反啦，個個都肯追價

以前睇樓仲可以一個盤分唔同時間上去望下 睇下有冇咩唔妥 而家？睇一次唔買第二日已經無你份

唔該3文魚巴打

真係煩，租左層樓比間外國公司
咩都叫我整，爐頭壞左搵我整，微波爐搵我買，連門較都搵我
我同佢地講，爐頭自己打去煤氣公司約上黎整，我比錢
微波爐我買埋比佢，親身送埋過去樓下，門較就唔洗講，你地自己維修，我無可能包埋
尋日做好曬，心諗收得工
屌你老咪，今朝又搵我，話抽油煙機壞埋，又叫我去整
明明租出去時除左爐頭係有問題外，其他都睇過曬係正常，依加唔整又唔得
過多幾個月真係一定要加返一千幾百租

合約要列明邊啲包邊啲唔包呀，太煩完死約一完加佢100%租趕佢走

2個月前 睇中一間鎖匙盤
睇中坐係個單位入面開價比AA
聲稱6點先新放低鎖匙 我7點幾去到睇 都可以比人搶走左

快過賣車

你地平時做開係包咩？
想參考下
講真，租我就100%加，單計樓價我簽約果時同依加比都升左一成啦
加返佢1000蚊租真係唔係話咩

好彩都冇後悔買唔到
揀到同位置個大d

依家樓市真係好撚顛

唉 寧願佢平穩唔升 什至跌

請問按揭借盡8成回1%定借7成9回1.6%著數d?

我都寧願佢升得慢，我淨係想收租咋

有錢咪借少啲囉

咪租比佢啦
一次過加一皮逼佢走

求救

而家老母話都係睇定d先話租住樓住

真係比既打批中左入唔到市

渠塞唔包。窗及門損壞唔包，只負責屋內原裝有嘅電器爐頭熱水器，比七日免租睇請楚有問題搵我，過後租客負責，另外唔准轉租，唔准鑽牆(要問過我),不得改動任何間隔，寫明沒收按金並追討損失

之前有個巴打講左
睇中就要快手
你地錢多唔介意嘅可以慢慢租
自己加快睇樓速度，要成日睇，或者叫熟嘅aa幫手留意

我簽臨約個日都係咁
夜晚8點幾收到aa電話話有盤 即刻去睇 10點幾11點簽
岩心水就要快過人

宜家係升得最快嘅時候

得5球要搵4,5百呎樓已經冇乜選擇
仲要租住先萬一繼續升真係租到唔知幾時

原post巴打做咩手快快賣樓？
我當然唔會想租，但佢無屋住點都要租左先
利申有屋企人租左兩年幾仲未買到樓

得一層自住依家賣走等跌上車瀨嘢機會高

落錯車 如離開了幸福的高速路

老老實實 上面位巴打買舊樓2房3百尾呎上返車先再諗 咪諗乜升值潛力 有升值潛力既盤而家無人會放

好多賣自住樓抵擋唔住執一兩球誘惑，賣唔係問題，賣完嚿錢用嚟做乜先係問題

最on9係聽過d case賣黎炒股

岩岩睇返估價

早幾年都試過咁啦，最後我嬲嬲地買新樓算

得一層樓果d會覺得一球野好多
但係要再買返果時 就會發現lai野

都有成功例子嘅
早排信報都有寫有條友15年6/7月高位沽，16年頭買返同座向單位，套左球幾出嚟
不過賣完食左屎嘅更多啫

我個租客賣咗自住執咗2球鬆啲，估佢等跌上食盡樓市波幅，老實講我覺得佢瀨嘢居多，依家佢個單位比佢賣時貴咗幾十了 當然傾開嗰陣我讚佢醒，係加辣之前賣走

如果賣細換大都ok嘅
始終依家一窩蜂買開放式/1房，早晚會upgrade買2/3房

本身住個到已經好舊，已經40幾年樓齡

再加上因為屋企有潛建，之前都收到屋署信話要拆，咁廢事煩直頭賣左去算

呢d真係好彩
但長遠黎講
一定係加按 一開二 二開四著數

十分有運啦，生果賣咗自住租足廿年嗰類最普遍

我個fd咪咁囉
12年賣自住樓，租左樓一年幾
發覺唔對路，最後14年入返市
都叫回頭是岸，唔係就

買新樓都要抽得中先得

Yes 新盤係唔會有3房
私樓又要3房上車 應該得返牛屎區有

去左保險aa間居屋到睇
上年買4舊水 攪左4間房+1個雜物房出黎
仲偷左門口個位黎放野
🍇到喊

依家冇咁易1開2，2變4啦
始終太難借錢
同埋風險管理都好重要

咁唔計升唔升值，5球野買到d咩樓？

我當用個5球野做按，咁6百幾萬既樓都仲ok ge, 有冇近市區又有400零呎既樓推介

同埋應該愈早入返市好定睇定d等佢跌？

仲睇佢跌？
無人知聽日事
我覺得短期內跌唔到幾多

唔租你同奧神邊有客

新港城

同碧麗花園我都覺得唔錯

你講既過後租客負責係包括埋熱水爐，爐頭等？

其實d人成日話自住幾時買都唔係問題

買貴左野點會冇問題 供1萬 同供萬五都差好遠 點會唔係問題

無人知將來會點架喎，點為之貴點為之平? 有能力供咪買囉

Hater gonna hate
同條友解釋都side 氣

供一萬同 供萬五 差好遠，我認同。

但呢幾年上車盤由200萬 升到上400萬，相差仲遠。

嗰啲我嘅，最近熱水鑪換咗新嘅，爐頭嗰芯換咗新嘅，叫佢搵人攪，比張單然後租到扣返，兩樣加埋3350,唔超過3000通常唔會睇，亦唔整，熱水器2400整嚟整去仲煩，叫佢換新，反正我係預咗維修，好業主我實有份

交租幾好 支持交住租等

上車客530萬元承接屯門南浪海灣2房戶

中原地產分行經理蔡偉傑表示，新盤銷情理想，帶動二手市場成交同步暢旺，有不少新盤向隅客回流二手市場，近月屯門區二手市況十分熱鬧，盤源不斷收窄。其中，南浪海灣5座低層G室，面積524方呎，以530萬元沽出，呎價10115元。

據悉，買家是上車客，在區內覓盤多時，鍾情南浪海灣環境幽美，附設大型會所，單位開則實用，決定遷入。參觀上址，見條件合意，即還價入市。

資料顯示，原業主於2001年以161.1萬元買入單位，見市況熾熱，成交量大增，決定趁機沽貨獲利離場，持貨16年，賬面獲利368.9萬元，單位升值2.3倍

馬鞍山天宇海三房910萬元沽 呎價12552元

中原分區營業經理胡耀祖表示，馬鞍山本月交投氣氛造好，二手成交步伐明顯加快。其中，馬鞍山天宇海6B座高層D室，面積725方呎，套三房間隔，業主月初開價920萬元，日前以910萬元易手，呎價12552元。

據悉，新買家為用家，見單位間隔合用，價錢合理，即決定購入單位作自住用途。原業主於2012年9月以628萬元購入單位，持貨5年，是次沽出單位賬面獲利282萬元離場，單位升值約44.9%。

青衣美景花園2房連天台戶478萬元沽

中原地產分行經理彭少忠表示，青衣區二手市場盤源短缺，買家紛紛加速入市決定，盤源消化速度快。其中，美景花園5座頂層連天台兩房單位，面積360方呎，以478萬元沽出，呎價13278元。

彭少忠指，單位位於大單邊，擁開揚景致，遠眺海景。買家為同區上車客，於區內覓盤多時，近日被上址景觀吸引，隨即還價洽購，深知市場盤源短缺，即使議價幅度有限，仍決定承接單位自住。

資料顯示，原業主早於1987年11月以39萬元購入單位，近年將單位出租，上月底租約完結，便將單位推出市場放售，叫價480萬元，放盤只有10天，微減2萬元即獲買家承接，持貨30年，賬面獲利439萬元或11.3倍。

今時今日
自住樓唔賣得

有人接貨先算
而家啲開放式⋯⋯

交租日日賺

依加同我講壞左抽油煙機，我都唔知叫佢搵人上去整好定點
上一上又最平收你三幾百

等待都係成本，如果覺得一個安穩而自己設計裝修嘅家係一種享受，咁就係早買早享受，唔好當佢係投資品，係改善自己同家人居住條件嘅投資，咁已經係最好投資，有細路每兩年搬屋唔好玩嘅

用上三四年唔好整啦，整完又壞，三幾千換新嘅好過，加租都大條道理，好業主都唔係白做嘅

你要咁樣計，租樓就最好，租金隨住個市波動，每兩年update一次
升市捱貴租業主一樣供貴樓
但跌市業主仲供緊貴樓你就可以租平樓
fatfat，租樓日日賺就係咁解

交租必勝
租樓日日賺
ssd又賺
bsd又賺
管理費又賺
裝修又賺
維修費又賺
傢俱又賺
物業稅又賺
利息又賺
樓價又賺

高登仔眼中租樓既優點
1.喺租返黎既私樓自殺
2.岩成日轉工既人
3.越住全家越運滯或者間屋有鬼你可以選擇即走
4.唔怕俾人去田土廳起底
5.唔驚2047比中共收地/加重稅
6.可以瘋狂撞花屋企塊牆
7.
可以唔使比一大舊首期
用首期追夢/去多D唔同方旅行
人生唔係淨係得買樓ge
第二時個仔問
爸爸 點解我d同學仔可以成日去周圍旅行
又成日食好野著靚衫
你諗左一陣 然很眼濕濕 阿仔
阿爸以前都過住呢D生活 不過為左買樓
已經用晒積蓄...以後只可以過住平淡生活
8.可以做租霸
9.唔使夾錢整外牆
10.唔洗圍標夾30萬
11.可以預先試下層樓岩唔岩住
12.可以少少錢住千萬豪宅,2萬幾蚊一個月，可以住層過千萬嘅樓，無得頂。搵5萬左右，租2萬幾唔算話太辛苦。但搵5萬要供過千萬既樓係無咩可能
13.買左樓驚樓市跌，變成神經質，邊個睇淡就屌邊個，租樓唔會變痴線
14.[高登仔Fatso]我有個高級過我嘅同事，月入成20萬都係租樓，個個月5皮住港島過千呎，佢嗰到如果買要成2千幾萬，個樓價夠佢租30幾年
15.可以租山頂住
16.租樓唔洗夾錢俾維修費（圍標既仆街）
17.租樓可以係屋企打飛機亂射落地唔清理..

長租30年，租樓租到發達，根本唔洗做，你今日交左租未呀？

原來租樓咁好賺

去小次日本可以買到樓

你唔好話開放式，一房都死啦
岩岩結婚二日世界都ok

過兩年生仔真係唔知點攪
呢兩個月睇好多樓
有家人5個人住兩房（雖然間屋大）
但係睇見都覺得慘

不過咁講
如果到時開放個租業市場
又另一個講法

供一萬同 供萬五 差好遠，我都認同。
但問題係呢個世界無時光機
再次引用我老死果句： 呢個世界D 人剩係識驚買左之後跌左點算，又唔識諗無買之後升左點算

依個時勢無錢只可以開放式 / 一房，只可以講唔買仲大獲
唔通真係租樓日日賺咩

駁唔到

而家買左一房 唔夠錢買兩房 我諗住6年後生 過左SSD後plan換樓 有無上錯車

投資係咪最小買2房好d

一萬五同二萬都好唔同

投資應該買開放性/湯房

而家d開放式一樣有價有市

新盤既開放式最快搶晒，你就知乜事

時間成本先係最高成本，時間一去不返永遠唔等人

買貴左野唔會冇問題，但你唔會知幾時係最平呢
個個都當自己樓市神童，可以最低買最高賣

呢句真呀
我識人係咁，幾廿歲人仲追夢，得閒自己一個去旅行，但屋企養兩件細嘅

最多咪帶細路落樓下公園囉

最後機會啦，政府都明示會出手唔俾咁玩

今日大家搶高個價 就變今日高位 明日低位

澤豐兩房又係得兩個
仲要誇到4m up

澤豐我以前都睇過，乜咁貴嗱

點解

我4百幾呎同老豆兩個人住都有磨擦

等爆升

呢點我唔同意，我唔主張買開放式做投資，跌市中呢類防守力差，新樓只係lum sum細，其實價錢最貴，發展商食晒溢價

以柏傲灣第一水計，開放式4球幾五球300尺左右，但3房B向海單位1300萬8百幾尺，後者我估3年後執3球最少，前者我睇唔通，600萬我睇機會微，最多執2，30甚至平手，跌市一定跌得最甘並少人問津，因為跌市冇人諗住狹窄嘅居所，平一定買大啲

呢幾年發展商就9按整啲富貴劏房，比例上正常2房以上數量少，以供應嚟睇，價值會隨需求反映出嚟

男人易攪，好快唔記得，女人就

男人擺下和頭酒一餐飯就得

正常兩房有廁有廚房變曬做稀有品種

V巴似乎好睇好後市

正常兩房有廚房＋光廁先最稀有

無知一問，辭左職等轉新工會唔會影響到mortgage?

樓價UPDATES：冇樓睇兼冇價講仍搶爆
04月08日(六) 17:56

新盤愈賣愈貴，二手盤愈搶愈癲。元朗尚悅2房戶在「冇樓睇」及「冇價講」情況下仍以460萬港元沽出；另馬鞍山翠擁華庭高層單位，本月才放盤，迅速獲買家洽購，成交價790萬元

港島區

●港島西半山匯賢居低層C室，實用面積474方呎，2房間隔，景觀開揚。業主以870萬元將單位連租約易手，實用呎價18,354元。

●跑馬地德信花園高層D室，實用面積約715方呎，現則為2房2廳連1套房間隔，外望樓景。業主放盤約1年半時間，原叫價約1,600萬元，經議價下減至1,580萬元連一車位成功易主，實用呎價約22,098元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳帝景灣3座中層C室，4房間隔，實用面積約976方呎，望海景，原業主以約3.8萬元放租，終減至約3.55萬元，實用呎租約36.4元。

●將軍澳日出康城首都3座左翼中層B室，實用面積840方呎，屬4房1套連士多房間隔，成交價約830萬元，實用呎價約9,881元。

●長沙灣碧海藍天2座高層B室，實用面積約497方呎，2房間隔。業主放盤價約740萬元，終獲首置客以約733.8萬元意頭價承接，實用呎價14,765元。

●將軍澳都會駅2座高層G室，實用面積476方呎，2房間隔，座向東方，景觀開揚，放盤多時，本月初仍開價738萬元，最終降至724萬元沽出，實用呎價15,210元。

●鑽石山龍蟠苑D座低層9室，實用面積約353方呎，為1房2廳間隔，外望內園景。以自由市場價420萬元易主，實用呎價約11,898元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門瓏門8座高層B室，實用面積485方呎，2房間隔，獲同區用家以655萬港元承接，實用呎價13,505元。

●馬鞍山翠擁華庭5座高層D室，實用面積693方呎，3房套房間隔，本月才放盤，叫價818萬元，迅速獲買家洽購，以790萬元成交，實用呎價11,400元。

●青衣灝景灣10座低層G室，實用面積499方呎，建築面積688方呎，2房間隔，上月初叫價730萬元，放盤1個月，以718萬元易手，實用呎價14,389元。

●馬灣珀麗灣10座高層C室單位，實用面積約為615方呎，3房間隔，景觀屬一線青馬橋海景，以約723.5萬元成交，實用呎價約11,764元。

●天水圍嘉湖山莊5期(麗湖居)4座中層D室，實用面積544方呎，3房2廳，買家以472萬元「即睇即買」作自住，實用呎價為8,676元，屬市價成交。

●屯門兆康苑M座中層4室，實用面積568方呎，3房2廳，業主微減租金800元，租客遂以1.1萬元租入，實用呎租19.4元。

●屯門兆安苑B座高層4室，實用面積563方呎，2房1廳，租客「即睇即租」以每月1.1萬元租入，實用呎租19.5元。

●屯門市廣場3座低層F室，實用面積392方呎，2房1廳，用家一次過付款以455萬元購入單位，實用呎價11,607元，屬市價成交。

●屯門海翠花園1座高層B室，實用面積521方呎，2房1廳，獲1名區內首置客垂青，原業主最初開價530萬元，及後減至523萬元成交，實用呎價10,038元，屬市價成交。

●屯門大興花園2座中層G室，實用面積447方呎，2房2廳，業主把租金減500元，以1.1萬元獲1名區內客「即睇即租」，實用呎租24.6元。

●深井海韻花園4座低層A室，實用面積約681方呎，為3房1套間隔，享內園景，業主原開價600萬元，經議價後減20萬元，減幅約3.3%，用家以580萬元承接，實用呎價約8,517元。

●元朗尚悅13座低層K室，實用面積約434方呎，為2房2廳間隔，外望內園景觀。在冇樓睇的情況下，業主以「一口價」460萬元出售單位，實用呎價約10,599元。

●東涌藍天海岸1座高層G室，實用面積約399方呎，1房間隔，座向南，外望享翠綠山景。業主原開價500萬元，經議價後減至495萬元交吉承接，實用呎價約12,406元。

大貓h+1.28,1.6%,7M已經上報
香討有人過跑步同呀爺4M都做到呢個價

說好了的加息呢？

樓價UPDATES：破頂價成交增 減價盤搶手
04月10日(一) 14:31

樓市高價個案持續出現，將軍澳中心2房以約727.2萬港元售出，創屋苑2房新高價。另減價盤搶手，馬鞍山新港城2房放盤10天，僅減價10萬元即以530萬元易手

港島區

●跑馬地嘉雲臺6座低層B室，實用面積1,507方呎，3房1套間隔，放盤1個月，原叫價約4,300萬元，減價180萬元，以4,120萬元售出，減幅逾4%，實用呎價27,339元。

－－－－－－
九龍區

●將軍澳中心5座高層H室，實用面積465方呎，2房間隔，獲同區用家以約727.2萬元承接，創屋苑2房新高價，實用呎價15,639元。

●觀塘金龍園中層G室，實用面積613方呎，2房間隔，放盤1星期，原開價680萬元，議價後獲換樓客以650萬元連車位承接，實用呎價10,604元。

●將軍澳城中駅7座高層B室，實用面積503方呎，2房間隔，以768萬元易手，實用呎價15,268元，做價及呎價同創屋苑同類型單位新高。

●深水埗丰滙1座中層A室，實用面積713方呎，3房連套房間隔，以1,025萬元易手，實用呎價14,376元。上址最初開價1,000萬元，再提價沽出。

－－－－－－
新界區

●馬鞍山新港城K座高層2室，實用面積338方呎，2房間隔，放盤10天減價10萬元，以530萬元轉售，實用呎價15,680元。

●錦綉花園C段第4街單號屋，實用面積902方呎，套3房間隔，原開價880萬元，放盤約3個月，減價25萬元，以855萬元連車位易手，減幅約3%，實用呎價9,479元。

●馬鞍山海典灣1座中層F室，實用面積468方呎，2房間隔，原叫價約678萬元，減價43萬元，以635萬元易手，實用呎價13,568元。

●荃灣萬景峯6座低層G室，實用面積522方呎，2房設計，原業主叫價830萬元，買家冇睇樓，成功還價16萬元，以814萬元入市，實用呎價15,594元。

●馬鞍山天宇海6B座高層D室，實用面積725方呎，3房連套房間隔，月初開價920萬元，以910萬元易手，實用呎價12,552元。

樓睇長期都係升嘅，中間有跌市都正常，係幅度幾多啫，只要係以金融業為主嘅外向經濟體，地產就係孖生兄弟，通貨膨脹嘅升幅係實物一定有，除非該地區冇搵錢機會，例如底特律咁，人走晒就冇得升返起，香港睇唔到咁嘅跡象

我住個屋苑兩房又破頂， 兩房512 萬新高

a1 a2 係點解
諗住抽2房 不過佢係咪全部都係開放廚房黎

豪客級別啩? 買五個以上列最優先，五個以下等人揀完嗰隻

呢個post會唔會係全個lihkg 最成熟既post
係呢度追post學唔少野

諗緊抽唔抽好 我本人ok既 老母唔中意

啱啱有hsbc offer
h+1.3%
rebate 1.55%

攪左幾耐出offer?

I see
咁跌市既時候放租 ，等升市先放售？

記得之前有個渣住一億但遲左掃唔到貨個post

1個月到
因為要等hkmc (我8成上會)

*市場流傳資訊*

🅰️1⃣組買三間
一間兩房胆拖兩間任何單位
🅰️2⃣組買兩間
一間兩房胆拖一間任何單位

********************
🅱️組
一名兩票, 最多買兩間任何單位

居屋兆山苑2房實呎價7143元沽 創新高

美聯物業屯門市中心分行(2)營業經理周志偉表示，該行剛促成居屋兆山苑兩房戶成交，用家無睇樓下於自由市場以390萬元承接 ，實呎價7,143元，創屋苑新高。

剛成交為居屋兆山苑H座低層8室，建築面積670呎，實用面積546呎，兩房間隔，自由市場390萬元成交，折築面積呎價5,821元，實用面積呎價7,143元，屬屋苑新高呎價。

買家為用家，見屋苑放盤少，加上區內即將有新盤推售，恐帶動價格，故決定照入市。原業主於14年1月以214.3萬元購入上述物業。

識人諗住放個上車盤收睇樓費痴線

珀御全開放式廚房 特色唔知

收幾多

放租梗㗎啦，最少三年，冇理由丟空㗎 賣唔賣就睇你自己要嚿錢嚟做乜啦，冇人知幾時正確係賣嘅時機，只要急需錢冇其他辦法賣樓或抵押再借無彷嘅，升市莫估頂，樓市股市一樣呀

而家D 新樓想有個正常廚房都難

有呀，港島啲豪宅類要收我1000睇樓費呀，趕絕混吉客例如我，一般住宅就少聽到

on居 周圍都電磁爐

噚日講嘅兆康2個單位隨時反價啦又，依家係唔破頂唔賣 ,扮咗2日上車客睇樓已感受到

恭喜巴打

你係準備買定剛好買左要做mortgage？
新工做左無耐，銀行可能要求你employment contract
新工同舊工O既收入證明都要有
暖近3個月變入證明
舊年報稅資料

珀御賺到笑新紅雞 明明上年78月又話差不多賣預8-9千蚊尺

新雄雞係地產商中嘅「深水茶餐廳」,年報講咗賣樓有30-40%利潤

連一般上車盤都咁玩 引傻仔中伏

巴打肯定少煮野食
唔係話電磁爐就開放式無問題
你煮得多野食就知
諗住煮下飯仔，煎塊牛扒都搞到成屋油煙 真係你煮埋我果份

而家D 開放式根本剩係預你煮公仔麵同煎蛋
最多煮餐蛋麵好啦

宜家唯一令樓價回嘅原因係打仗

但可能會少少就仆住去買

所以我咪話佢on9 間間新樓盤都電磁爐 點煮

我龍譽個開放式廚房有抽油煙機，可明火

我諗龍譽第時起出黎 新紅雞都要行埋一邊 人地保利係大陸起樓當食生菜

到樓價真跌應該百業蕭條
揾朝唔得晚

不過我覺得新紅雞靚啲

開放式廚房唔可以明火，唔關有無抽油煙機事
係消防條例唔比

咁要睇侵侵同俄佬頭

有灑水系統

同埋煙霧警報

其實電磁爐煮餸係無問題，唔會唔夠力O既
問題係佢開放式 D 油煙走到一屋都係
煮完要搞清潔真係做撚死人
最終變成，個爐只會用黎煮餐蛋麵
再唔係所有肉類就剩係用焗爐

唔好以為有抽油煙機大哂
你去超市買2塊大牛扒返去煎就明我所講O既開放式廚房仆街野，包你全屋充滿扒味

色香味十足

要煮飯既就會知開放式係幾咁仆街

係
開放式廚房其實只適合人地屋企地方大果D
而家果D仲要無房間隔
你想像下煎完塊扒由屋頭到屋尾都有扒味
果個感覺真係正到

唔好買完全平面那種，水漬乾咗好顯眼

意思係方形個隻 ?

可能因為龍譽有灑水系統，如果唔小心整响佢就仆街。成屋浸晒

灑水系統神左就仆直

買之前有問過，火警隻煙先著

巴打你都幾撚煩氣

抽油煙機+抽氣扇

煎炒無問題啵，傳唔到去廳

我覺得係睇買左隻咩抽油煙機同抽氣扇者

2017年4月10日 17:00
香港按揭證券有限公司（按揭證券公司）主席兼執行董事、財政司司長陳茂波及副主席兼執行董事陳德霖會見記者，公布新計劃。之後，按揭證券公司執行董事余偉文及執行董事兼總裁李令翔主持新聞發布會交代詳情。

出手鳥

收緊九按? 還是提高貸款額?

500萬做9按

業主即是封盤，全部500萬起跳

開放式 我成日覺得如果你個廚房唔係近窗 係仆硬街
利申: 朋友住深井 屋企都係開放式廚 近露台佢都話屋企煮飯有油煙味

一房ok
開放式個市一仆街一定無人接貨
一房起碼由單身人士到小型家庭都有機會買

退返D印花稅比我！
400萬都係入門上車盤，真係痴鳩線！

放寬真係升得仲快

政府宣布推出「終身年金計劃」

2017年4月10日 17:08上一篇 | 下一篇
香港按揭證券有限公司（按揭證券公司）主席兼執行董事、財政司司長陳茂波及副主席兼執行董事陳德霖會見記者，宣布政府原則上批淮推出「終身年金計劃」，以改善長者退休後生活支援及保障。一筆過存入金額，可獲３至４厘回報。

原來唔關事

無料到
出埋d 無人用既產品

繼續GOGOGO

可能好戲在後頭？

竟然仲未搞一約多買

係唔係要買空氣清新機

哩樣應該唔關按揭事

波波：One More Thing

煮公仔面仲要唔好落麻油丫 落左麻油你預d味keep一日啦 唔好偷食添丫 你宵夜打機食左麻油面 老婆朝早起身一聞就知啦

都唔係，等你啲老嘅唔好有錢就買磚頭，減少啲需求嘛，香港冇退休保障，有啲老人家退休靠一層收租維持生活，一間自住，冇拎政府著數，唔係有錢嘅，我見過，只有連登啲廢物日日叫春要政府呢樣管制嗰樣管制，係呢啲人身上打劫，垃圾都不如，人哋年輕通過努力先有退休保障，一講全民免供退休啲廢物又唔制啦，乜嘢觀念嚟嘅

其實我都有十年冇食過住家飯

我覺得果d中過mpf所謂保本基金既人唔會再信呢d野 一定係渣磚頭穩陣 當年保本基金蝕到喊時 公司d老鬼屌哂鬼咁

而家你買樓係賺硬 你買佢呢D未來計畫 無錢收佢地又唔會嘔返比你 佢又唔會痛
但你D錢就CHEAP左

咁慘？

你話我陰謀論都好，我覺得係祈福黨計劃嚟

最仆街係而家D 新樓個"開放式廚房"位好多都無窗

錢係自己手永遠最穩陣 交左比人 人地又唔會錫住你d錢 蝕咪蝕囉

雖然話就話上左車
但係買一房，過兩年生仔又要再煩過

啲二三呎個廠房係床位隔離添呀

上次個新盤示範單位咪示範左洗手盤係床頭隔離囉

扑完野床度企起身就可以洗her jer

Her Jer

Hehe

人妖

頭先去律師樓,
之前話7K全包,
宣誓+$800, 依個都算, 都聽過.
但之後無喇喇話如果mortgage有擔保人, 就要收多2K

電話又無提過, 我有同過佢講有擔保人, 係咪一般都要再收錢 ?

打錯字啫

律師費 only?

我半年前用果間
加擔保都係要收多$1500
$7300 + $1500

佢話MORTGAGE有擔保人就要收多2K律師費

宣誓唔怕煩既就去民政搞啦，免費

一房都好，換樓都仲ok，開放式三思，非新樓時接貨嘅會少好多，有錢佬買嚟要個校網冇打算用唔同

係咪九龍塘校網最好？

頭8年係長洲開餐廳 日日食碟頭飯 後兩年搬出黎住 我一個人都唔知點樣煮一人飯 最後都係日日落街食

小心腸胃

廚師

其實我唔怕煩, 點知佢無講就搵左律師入黎同我宣誓.

煎完塊扒換床單被單啦

咁邊d開放式值得買？
加多利軒 &龍譽 踩正何文田校網？

啟德43 加多利都係43 ，全港最top係41小學校網

原來我打錯咁多字，咁樣你都睇得明

我咪話之前無講wor, 你要收我就即刻搵第間喇,
最後waive左 (希望無手尾跟)

WONG POON, 真係如傳聞麻麻地,
本身條友約左我, 但又請左假, 搵左第個同事跟

sor 九龍 ，唔計港島

43 算唔算好

43黃大仙校網就一般啦, 34何文田校網就熱門D囉

兩個都34打錯...

唔係喎，啟德係 34

小學：34
中學: 九龍城

查吓校網點分係邊啲學校就知，我知有錢嘅買開放式主要唔係用嘅，本身有物業唔止一間，要個住址only。北京學香港分校網，好嘅小學校網內嘅物業價錢高好多

3434 唔錯嫁 咩陳瑞祺 協恩

上網睇

小學：34
中學: 九龍城

即係中學唔同左？

咁租樓都得啦

啟德係計入34啊...上面個AA講錯左

我阿妹都係租郵箱炸馬

有得諗喎

有錢佬比個細路做功課,賓賓帶住，如果租呢啲位嘅樓一家四口加個賓賓住，價錢唔係一般人比得起的，亦未必有盤，我上環租緊四皮幾比人，公司客租比鬼佬一家人，個鬼佬月薪廿萬+花紅，做投行嗰類

咁我可以出租 34 35 都有

曬水系統呢就唔會響既，響既係粒煙霧頭，只有爆花灑頭先會噴水，咁正常用係唔會爆，因為60幾度支紅色酒精先會爆，如果你蒸緊野d蒸氣一開蓋向上升先有機會爆，咁當然如果你冇開抽油煙機就抵死啦

利申：工程撚

做BS嘅巴打?

想問一個單位爆 會唔會成棟爆哂水

爆炸？

做樓廠building service先知，以前我做civil嘢，唔熟

又俾你知道

我做過樓廠外圍泥井，civil嘢，唔熟bs都估到，bse定做bsi?

唔會，只有爆你個粒，其實如果真係爆左頭係可以閂到，因為多數分層掣係大堂lift lobby, 最好問下管理處個掣係邊度，急起上黎拎堂梯衝去閂 因為等你叫得管理處黎都蚊訓，可以減少損失

Bse

長知識了

想問下白表既野
我今年先畢業，而家暫時都冇收入，但grad job一定唔過二萬六。
而家同屋企人住緊公屋，諗住同男朋友各遞份白表，淨係寫自己名

咁其實我而家抽唔抽得白表（冇收入）？
同埋假設抽得中，我屋企人會唔會因為我冇入息定唔知點，政府收返層公屋？

利申：唔係公屋富戶，但假設用個人名義抽中，會用黎結婚兩個人住，首期應該係男朋友出住先

同埋教埋你地，用個膠杯封實個花灑頭
煙霧頭好少會響，普通油煙係唔會響，蒸氣更加唔會detect到。

呢個要置頂

應該係住果區先可以選 心儀學校

唔熟試吓答，個人白表抽機會好微，非核心家庭，以今次為例就算抽中可能只有梅窩，你個人名義白表抽唔會影響屋企公屋，抽中又去買嘅話只要去房屋署辦事處將妳個名係公屋名冊除名就ok，收入好似係抽中前6個月先查，暫時報散工都得，補習啊嗰類

你問下你身邊D 怪獸家長就知

其實唔好勉強, 屋企冇咁有錢入名校仲慘過入中游學校, 身邊個個討論聖誔去邊度滑雪好, 個小朋友會好自卑

公司有高中低層
D高層講緊同個仔去南極睇企鵝呀

小學派位係跟住址嘅

唔會強求 不過希望入到band 1
首先要生得出

一件四百萬！

$400萬好似係李麗珊年代，過咗咁多年現在應該唔夠

貴有貴養 平有平養
利申 屋企唔算窮但超孤寒

依個年代我覺得教d細路心態好緊要
咩技能嗰d算啦
識一樣野搵到食就得
無論有錢無錢都好
要識得對住唔同嘅人都要有自信同謙虛
依家香港貧富差距真係好大
細路好容易有比較睇唔起自己

我認我好怕同有錢人相處
走唔出comfort zone

長智識

煙霧頭用保鮮紙包住會唔會安全d？
以前係外國一煮餸好易整響個smoke detector

地獄廚房

我係35校網 有無用

宣誓去政府的「民政事務署」啦，免費的！即日的！每半小時一班！提早45分鐘入場登記！

天神嘉諾撒好似唔錯

個網應該有d用

正常包埋
因為你去政府度做之後又要俾返d文件佢仲麻煩
你發錯左唔同野嘅誓又要再攪過
依家做親個個case唔係首置就係換樓 一定有誓要發
點都有template啦
依d律師樓正仆街

一部iPhone 已經可以KO 細路

對於中產iphone俾細路真係好正常
D窮鬼小朋友見到自卑小小已經夠死
唔係點會有咁多學生妹做援交
想買野啫 窮鬼老豆無錢咪自己出黎搵囉
唉

起碼都膠袋

我都唔知點樣令仔女知足
唯有自己做榜樣 利申 用android機平一半

Nokia 3310

有同事用緊
因為老婆驚佢

嘩，使唔使呀

監得愈緊愈會出去滾

巴打咩app 來 幾好有record

同問

國森地產集團董事 許畯森

筆者前幾天在飛機上看到一位基金經理受訪時表達對樓市的看法，他的表現就像一些小孩子不明白現實世界的運行，充滿怒火地咆哮、投訴和抨擊香港的樓價高。

那位基金經理說，他從來都未有看過一個地方的麵粉是貴過麵包的（地價貴過樓價），筆者很確定這位基金經理是孤陋寡聞。筆者記得2005年到內地考察，幾乎每一個地方都是麵粉貴過麵包，當年筆者20多歲，也曾認為麵粉貴過麵包是不合理的事，但其後，內地樓價比10年前翻了幾倍。

這幾年筆者也在馬來西亞、新西蘭、日本、澳洲及美國等地方見過麵粉貴過麵包的現象。兩年前在北京大望京路看到一手樓和只有三年樓齡的二手樓，兩者價格相差40%，當時就因這幼稚的想法而不肯投資自己看不懂的東西，現在該樓價已經上升了六成，我後悔不已。回想起當時，只是自己無知不能接受它的存在而已，並不代表它不應存在。

供樓視為負債行為值得商榷

該基金經理又認為供樓是一種負債行為，是沒有知識的人才認為供樓比租樓划算。筆者親身經驗，供強積金10多年了，回報年年慘淡；供樓也10多年了，哪怕我的房子不賺，但總算有瓦遮頭，每晚睡得好，總好過愁眉苦臉地看強積金的年結單。

小時候常投訴大人用昂貴的金錢去吃老虎斑，卻不捨用少少錢去買麥當勞，小孩就是這樣不明白大人的世界。現在很多專家也像小孩一樣，批評、預測樓價會跌三至五成，而且用很多數據告訴我們地產將會大跌。兩年前有一位專家出書警告年輕人不要買樓，到現在他們既生氣又憤怒，像小孩一樣，不能接受自己無辦法理解的事情，不肯承認自己看錯市。

如果你是他們的粉絲，請你想想，那些專家們有沒有住過納米樓？有沒有住過房？多久沒有住300方呎的房屋呢？如果沒有親身經歷，單靠數據又能準確地評論樓市，曹星如就不用辛苦上場比賽了，他只需讀一下對手資料，測試一下自己和對手跑得多快、拳有多重， 那就能決定勝負了！

渣打接揭app

去搵旺角黃律師
我之前按揭係果度搞
加擔保2k完全係on9
佢中資銀行係on list 外資銀行先要俾多幾百蚊駁腳
加擔保一個人都係多幾百蚊一份契

BREEZE HOME? 裝左同你果個唔係好似

屯門置樂花園又破頂

真係唔破頂先係新聞

加入心水樓盤
之後係心水樓盤到睇到

今日渣打 打黎話HKMC估價估唔足 爭左20萬
有冇邊間銀行唔係用HKMC
下個月中就交易 仲未有offer

問多幾間銀行
唔得就要問屋企人幫手借

跑～～～～～～人～～～～～～

痕生都好似係

咁係咪即係所有HKMC嘅都估唔足嫁喇 定係會有唔同

可唔可以叫跑步去qbc試下？

佢話random 到HKMC

唔知呢 未試過

Mc唔批就所有經mc都唔會批
去大貓個仔 同佢講mc估唔到價 睇下佢會點

即係邊間

痕身

哇 mc唔批都幾驚...

反而我想知重新apply過跑人係咪又可以random抽架呢

新樓係咪唔會估唔中 好驚now

你直接同佢講叫佢用第二間啦
保險公司唔做生意銀行都要做生意架

我當初都係搵跑人同大貓，大貓中左mc 借唔足，要我自己嘔10幾萬,好彩跑人唔中，可以借中
上2個禮拜已經簽左offer

有冇人留意到中銀個估價好進取？

由上年年頭睇到今年
今日終於簽左正式買賣合約 5月尾收樓

巴打睇咁耐

應該好dum春 上年低位無入

我上年十月睇到依家都已經好dun

好詳細 唔該巴打

忘記咗講報名抽獎要擺低2舊水

冇辦法 上年都未睇過而家呢個屋苑
係呢排見附近封哂盤唔對路，睇左3日就落細訂

邊度？

我係咪應該慶幸之前無睇 三月睇左個幾星期就扑鎚

荃灣區

但結左婚 離婚既話財產唔係分一半？
咁其實 而家釨多人都只落一個名 好少再做聯名既 個人覺得結婚已經係對雙方有個保障 名呢d好閒姐

又係時候要諗定下個po名啦繼續力推梅窩

我諗應該要睇層樓邊個人名？
如果唔係個老公名 應該老婆唔會有份

大貓唔洗抽, 肯肯定係MC

安居樂業@梅窩

果位巴打究竟想講係層樓係男家入面某某人(非人地老公)O既名
定係層樓係果位男方(人地老公)O既名
爭十萬9 千里咁遠WOR

咪係 abc即係老公，佢老豆同佢老母
層樓佢老豆名個老婆唔係諗住有得分呀？

咁呢個似係老豆+媽+仔，由老豆渣住層樓，3個一齊供
有人唔鐘意準新抱，但係個仔話要結婚就唔嘈
就驚間屋會比個新抱搶左

正常層樓如果係老豆名
老豆過左身會比呀媽
呀媽過左身會比個仔
個仔（如果結左婚）就會比老婆
不過都要睇有冇平安紙

有d人係好似hi左野咁架
我覺得係有人唔太鐘意個新抱先會諗呢d野出黎

唔係諗住咁都有得分啊？

風來必有因

如果個新抱係貪錢/港女
62/99唔鐘意 想保住自己d錢都可以理解

跑人本身都有唔用 hkmc... 阿爺， 都可以唔經mc... 同個banker 熟d 巴打

係。 一經hkmc 話唔足 你可以唔洗試獅子了

我已經同時6間銀行，但好唔好彩地，獅子，痕生，跑人都抽中HKMC
六合彩又唔見我中 ！而家寄望去 阿爺同ICAC

你試下同果邊銀行聯絡下話你HKMC 估唔足
同佢傾下可唔可以用另一間
正路銀行都係想做你生意O既, 會盡量幫你度度佢

睇comment睇到好驚
見到mc估唔足

我心水果到本身渣打網上估值爭10萬 (之後上調左爭5萬）
會唔會mc 5萬都唔俾埋我要我嘔出黎
希望唔中mc

買之前拎住果口價去問最少2間銀行估唔估得足啦
估得足先去馬

btw
銀行網上估值多數唔係最latest
你擔心銀行估值升左果10萬之後
你心水果度業主又再叫高左30萬好過啦

2月到宜家又2成

有放盤好衝啦

其實我去6間銀行 6間都估得足嫁 只係咁岩抽到HKMC做唔到 大家買記得啲錢預鬆少少喇

巴打， 如果同banker 熟。可以同一個人 再入form 去「試」下其他保險公司

試緊問 但跑人話唔得

巴打， 如果hkmc 估唔足，有好多大行都唔駛戲試，我3 年前第一次買樓就係咁，驚到仆街，跟著我用經絡佢幫我搵左富邦做按揭搞掂左，當年同佢講明hkmc 估唔足，我個case 係富邦用QBE的

估足價都好重要
自己做足功課先
比唔到就比唔到，無謂攤訂啦

巴打，阿爺唔駛諗，佢都係用MC 試下其他細行，或者搵經絡果啲按揭中介問下，講你個情況俾佢知，佢會搵到邊間銀行唔係用hkmc

利申：唔係按揭中介sales

阿爺有得唔經mc 同佢講話過唔到mc
睇下有冇得轉aia

利申 前年試過

經絡幫我安排左三間
頭一間去ai_ 第二間睇下隨機去邊
第三間就睇第二間去邊 唔好撞
佢講到好有信心可以逆天而行

btw, 係咪真係唔洗俾錢經絡？
就算有都係銀行回俾佢地？
佢話我美x買樓包埋 唔洗錢

唔駛俾，銀行會俾一筆中介費佢地
但如果你搵其他果d轉介
分分鐘有回贈拎返

我下個月廿幾號就交吉..而家先搵經絡會唔會太遲

最尾兩句可唔可以講多d
姐係我而家冇回贈？
咁果1%呢

佢唔係指1%既銀行回贈，係指中介為左R生意回贈個d 超市coupon ，都有成千蚊架

咁算啦
如果佢真係做到野 可以左右到命運
呢一千抵俾既
好過撻訂

係佢比返你

呢樣真
銀行估足唔代表MC都估得足

我知啊
我意思係佢做到野既話
少一千coupon都值得

網上估價低過成交價5萬
最壞情況MC係咪最多要我補5萬？
定還是MC個估價分分鐘仲低過網上估價

利申 打左俾銀行 銀行話可估足

網上估價係銀行估價
同MC估價唔同

其實就想算轉都已經無得轉
美聯簽左臨約果陣正常俾左份按揭轉介信俾你簽
你簽左就等於俾左經絡幫你搞，無得轉其他中介

不安

網上都估凸就無乜問題既

巴打 我唔知有無記錯人呢 你樓上漏水搞成點？

網上果個約數
不過以家市升緊就無所謂
跌緊就驚

網上估值"低過"成立價5萬喎

樓上巴打都有講，升市無問題既
升市果陣成交價比估價多5％都有得傾估返足
何況你仲要估凸

蘋果動話金管局會出手

屌

金管局留意發展商續推高成數樓按

2017年4月11日 10:00上一篇 | 下一篇
樓市熾熱，發展商續提供高成數按揭刺激新盤銷情，金管局回應指，已留意到不少發展商向買家提供高成數按揭，已向銀行收集有關資料。

銀行借貸發展商 潛在風險增

金管局發言人指，局方留意到不少地產發展商向買家提供高成數按揭貸款，發展商的風險狀況可能會隨着高成數按揭貸款的積累而改變，而借貸予這些發展商的銀行的潛在信貸風險亦可能相應增加。

因此，金管局一直與銀行保持對話並已向銀行收集資料，而銀行提供的資料顯示，發展商提供的按揭貸款，只佔銀行提供的未償還住宅按揭貸款總數很小的比例，但這些按揭貸款的增長率正在上升，金管局會繼續密切留意情況，考慮有否需要加強銀行在借貸予發展商方面的風險管理。

發展商收斂 入息證明要求收緊

新地副董事總經理雷霆表示，旗下新盤的買家中，採用高成數按揭只佔少數，以最近銷售的西南九龍匯璽為例，買家之中只有1、2位申請樓價120%（抵押新購物業連舊有物業）貸款，據資料顯示，匯璽至今已沽逾960伙。會德豐地產常務董事黃光耀稱，以旗下將軍澳MONTEREY為例，集團並沒有提供備用一按付款辦法，只提供二按，採用二按比例亦不高，佔比低於兩成。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳稱，自去年下半年開始，發展商提供的高成數按揭其實已經有所收斂，除了按揭成數不會借得太盡外，收緊了收入證明的要求，認為當局目前無迫切性處理這個問題。經絡按揭轉介市場總監劉圓圓表示，近期樓市造好，樓價不斷破頂，買家透過發展商承造一按的比率有增加的趨勢，今年首3個月，分別錄15.2%、16.4%及19.2%，逼近2成關口。

有按揭界人士亦指出，金管局主要是規管銀行運作，惟銀行向發展商多以項目建築貸款為主，雖然原則上要求銀行嚴格跟進審批，但認為實施上有不少困難，例如發展商始終可以透過不同的資金調動處理，加上本港大型發展商多屬上市公司，亦不難在銀行以外覓資金作為提供客戶按揭之用。

深圳層樓仲未放得出

佢講果個回贈 唔係銀行果個cash rebate.
係中介既回贈 但若果你已經搵左經絡 相信佢係大部分銀行都插左旗 咁你想搵其他中介都唔得

P.s: 有d 中介可以再rebate 貸款額 0.1-0.3%

深圳邊度？
層樓係升左定跌左

我個情況係美x簽左約
經絡安排左3間銀行俾我
成功批核既話 有冇伏

我最多都係少左d原本會有既coupon姐下嘛?

有冇理解錯

無伏 好多人都唔想煩 都會咁做 ， 但要簽既文件 點都睇清楚d

唔記得啦
升左40個到 老母同我各一層 佢果個升1球到
之前升50個果陣想走 但唔得閒去搞
不過匯率 果陣兌80左右

宜家直接搵香港找換店幫你係大陸兌返港幣過左90

灝景灣呎售1.6萬破頂

樓市癲升，曾經的「蟹貨」全部鬆綁。有「浩劫灣」之稱的「蟹貨」青衣灝景灣，剛錄得一宗破頂成交，屋苑一個兩房單位以816萬元高價沽出，呎價16,386元易手，呎價更創屋苑新高。原業主則於2005年2月以310萬元買入單位，持貨12年，賬面獲利506萬元，單位升值1.6倍。

中原朱偉雄表示，該破頂成交來自屋苑8座高層C室，實用面積498方呎，2房間隔，享海景，成交價816萬元。買家為同區客，數年前曾置業，賣樓之後便租樓，見樓價一直攀升，最終決定再上車。青衣灝景灣在1997年高峰期開售，但之後遭逢亞洲金融風暴打擊，導致樓價大跌，眾多買家淪為負資產，被外界冠以「浩劫灣」的惡名。

將中兩房再創新高

同區翠怡花園亦錄得破頂成交，屋苑10座高層B室，實用面積365方呎，2房間隔，以510萬元沽出，實用呎價13,973元，呎價創屋苑新高。原業主於2000年以141.3萬元買入單位，持貨17年，賬面獲利368.7萬元，單位升值2.6倍。

此外，美聯黃少明表示，將軍澳中心5座高層H室，實用面積465方呎，屬2房間隔，成交價約727.2萬元，折合實用呎價約15,639元，創屋苑兩房新高。據了解，上址原業主於2001年12月以約198.39萬元購得，業主持貨逾15年，是次轉手賬面大幅獲利約528.81萬元，升值逾2.6倍。

美聯周志強示，粉嶺牽晴間錄得一宗兩房單位成交，為7座中層G室單位，實用面積約427方呎，兩房間隔，業主原來開價530萬元，後議價至約512萬元成交，實用呎價約11,991元創屋苑新高，邁向1.2萬元關口。買家為一名用家，原業主於2013年12月以約352.94萬元購入上述物業，是次轉售賬面獲利約159.06萬元，物業升值約45%。

顯明苑登新界居屋王

樓市再有居屋王出現，將軍澳顯明苑低層1室，實用面積216方呎，以310萬元（已補地價）成交，實用呎價14,352元，呎價創新界居屋新高，成為新一任「新界居屋王」。原業主於2014年3月以196萬元（已補地價）購入，業主持貨3年賺「一球」，賬面獲利114萬元或58%。

屯門居屋兆山苑錄得一宗兩房單位交交易，用家無睇樓下承接，美聯物業周志偉表示，成交單位為H座低層8室，實用面積約為546方呎，兩房間隔，自由市場約390萬元成交，實用面積呎價約為7,143元，屬屋苑新高呎價。買家為一名用家，原業主於2014年1月以約214.3萬元入市，現賬面獲利約175.7萬元，物業升值約82%。

無伏
銀行個按揭rebate 同果D 咩咩介紹回贈係2樣野黎
介紹回贈果D 咪幾舊水COUPON

明明女人係現今職場佔盡優勢

點解依個Post來來去去得幾個麻甩佬傾買樓經

我十單有9單都係女人買

依兩日屋企D喉出倒汗水 濕到有d滴落黎 可以點搞

有絲打業主，你冇留意啫，好似未婚𠻹，有冇男友唔知

真絲 儲錢入黎學野

抽濕機冇咩?

唔怕樣衰可以包冷氣用果D隔熱膠既

我唔敢搵中介 好似中介好撚多伏咁 可能比廣告洗左腦 唔想因小失大

黑色果條豬腸粉？

唔係呀 我講 果陣用人仔比首期 100兌80

Hitachi部大眼仔洗衣機又真係幾靜

唔一定黑色，我仲見過紅 / 粉藍既

我舊屋果度就係有條喉入屋，一到回南天就水滴滴

豬腸膠

TransUnion Credit Monitoring Alert

1. On 2017-04-10, Standard Chartered Bank (HK) Ltd. made an enquiry regarding your credit application.

係咪已經上左按揭部
定呢個係分行程序

有 但返緊工 係屋企長開都唔係方法

努力儲錢中

希望你快啲賣到喇
宜家揸住人仔都唔係咁穩陣
除非你本來做嘅工作係要用人仔找數，咁就無咩所謂
上年都好多人賣左大陸嘅樓直接換港幣

有時間制，唔好用拖板，用牆插座冇問題，我出去就抽八個鐘，水滿自動停，咁多年都係咁做

分行申請佢地都係pass俾按揭部staff搞，
似銀行按揭部睇緊你個TU，銀行批左自己果6成就會交俾按保公司批淨返果d

好緊張 希望復活節後一兩日有成績

奧sir對世界大戰來臨做左d咩準備功夫？挖好防空洞未？

有無乾衣功能？
諗緊買二合一洗衣機

二合一果啲係咪真係唔洗晾架

岩台出黎做野 儲緊錢
又想買下股仔 增值下 但個巿。。

無乾衣
乾衣好似好食電，同埋洗完拎去晾一晚都乾

幾錢諗緊買miele or bocsh

出港紙

如果真係好用想換，晾床單唔方便

可能有好多藍絲呢

但呢幾日d天氣咁濕 要開抽濕機好煩 成日要將部機推黎推去
利申 無打算裝浴室寶

有無巴絲用緊二合一洗衣機分享下

身邊冇個買股賺錢 已經打消左念頭

其實大眼仔定向上個隻洗衣機好?

邊款好

諗住收息股

如果露台放洗衣機我覺得上蓋式好啲，現在啲樓設計要你放廚房所以多人用大眼仔

屋企多左筆錢想入市
但又怕接火棒
想買三房九龍區有咩介紹

筆錢夠買九龍3房
仲有咩好怕

4千萬 匯璽 三房兩套

用過
1.時間耐 洗1hr 乾又1hr 同埋乾衣同洗衣個量唔同 洗衣7L 乾衣可能 2L左右, 要用3 or 4個鐘睇住部機
2.洗完都要晾 用過惠而浦個部 幾乾都好都要晾 唔係會有UP味

最後我都係用左2年壞左 換普通大眼雞

筆錢要還的
不過平息同慢慢還
加埋想第時兩間屋近d
最好係黃大仙鑽石山九龍城買

咁筆錢邊算係你呀

雨天同潮濕天氣就好需要佢架啦，聽人講係乾到9成

日立BD-W80XWV
5450

我用 抽濕機 乾衣 有乾衣功能

回南天我都係抽濕機/浴室寶吹過夜

浴室寶吹過夜應該更哂電

用埋日本仔教嘅掛衫方法
好似快乾啲

咁好似無咩用
死啦 想買t豬c乾衣機

有自住需要就幾時買都唔怕

投資就唔識答你，but anyway
買就唔好怕，怕就唔好買，睇唔通又要怕就不如企定等到你睇通先再TAKE ACTION

長期等跌

本身都想買2合1，如果幾乾幾乾買部淨洗算

識人係分開買洗衫同乾衣機，但都係新買暫時淨係話好用（我諗有乾衣真係方便太多）
但屋企無位再放多部乾衣，如果二合一係無咩用嘅話，我諗都係買抽濕機算
有浴室寶，但唔想晾廁所，同埋感覺浴室寶更食電

屌岩岩睇原來都係1300kw

佢又想搏又要怕
仲要原來舊錢唔係佢O既要還O既 即係唔輸得啦
既然怕輸唔好搏啦，全部買哂ibond 算9數啦

隻機係邊到做?
係邊到買

係BBE買
泰國造

邊間銀行供樓抵?
有機會提早還完D錢,
有冇邊間係免罰息??

有冇人玩開車位？
雖然未有車牌，但心思思想買定一個租住比人先，廢事到時買得車黎都升曬
半年前有fd叫我買，1.4m，個陣搵緊樓換所以冇心機去了解，依家已經1.7m

追 po 追咗廿個鐘 ... 睇有無平面，唔關形狀事，一有平面啲水就流唔走會有漬。

相對於「平面」既係「曲面」／「孤面」

唔係炒既話租個車位好似好過買?
我見我果邊月租2.5K但買要成百萬，租成3X年先返本

依家真係貴晒，要揾就要有眼光

起碼買返黎都係自己既資產，仲會升值
幫人供=啲錢一直流走，我過唔到自己個關

2.5K 算平啦, 我係荃灣搵, 一個近自己又平既位都搵唔到, 係返自己新屋果到問, 話要4.2K一個月, 仲要有成50個人排緊隊

仲記得18歲個年阿媽話買個車位比我
個陣中半山都仲係9x萬，明明已經睇完覺得幾好，但個陣好怯所以冇要到
好後悔

講起車位 我老豆過左澳門做生意聲稱長住 係香港白交左半年車位租 又唔賣車 都唔知想點

奧Sir幾時教我地發達

玩得車要唔係比預左泊車費咩?
揸出街泊車都要錢，唔通每區都買定個位

走寶，依家幾百個最少

香港駕駛學院呃錢

但 我覺得好多車位都到頂 始終車位唔係必須品

車位我覺得好難再升，西半山都兩百幾萬，妹仔點大過主人婆，投資買細樓好過

比左一萬蚊 學20堂 第四堂叫過我上一次三波比佢睇 之後16堂都係一直二波行 就算話叫我當考試咁正正式式練比佢睇都係全程二波 我都成日問有冇地方不足，最後考試當然肥左 原來點都要上一次3波比考官睇... 唉我都錯既 冇上網搵下資料 然後補考 佢逼我上多8堂 要交多5400

睇你住邊，住得半山果啲一定要渣車

係咪回錯post

一萬蚊得20堂

係炒高晒真嘅，小型乙級商廈反而可以諗諗

尻學 2take 第一次比佢屈尻我冇擰頭 同佢嘈
fail我

駕駛學院

跟出面師傅啦
當年成日俾人屌我做乜唔上三波

邊度學車好？出面都差唔多三舊水一堂啦

冇記錯
依家樓上整左，要等多一個月食環再黎覆檢

你肯定買到九龍三房?
睇個樣似突然有舊錢而唔知而家樓價嘅人

樓上肯合作已經值得拍手
祝巴打一次搞掂
btw 食環竟然咁快手

有白色的！

多咗筆要還既錢

因為我煩管理處，跟住又自己追食環，但政府做野真係慢到仆街

間間都有罰息期
你應該留意罰息期長短

個人覺得車位而家真係太大水份
大家須要留意住宅單位係經濟幾差都要住
但經濟差D 人可以賣車

駕院你都好信

唔出奇，而家學車越黎越貴

九龍站

邏輯盲點多到暈，「發生過麵粉貴過麵包」唔能夠引申「遲啲麵包會貴」；「供強積金年年慘淡」唔能夠引申「認為供樓是負債是沒知道的人」；「小孩唔明白點解要吃老虎斑」唔能夠引申「專家如小孩」。

車位先係最煩
升得仲快話樓

1 2 牌

覺，住緊嗰度原本大貓估高過中銀 20 萬，尋日突然間反超前 20 萬。

2年前出面搵師傅學 $130/節

近排朋友搵師傅學已經去到$2xx/節

不過都聽人講出去駕駛學院學 Join 平Plan 係好大機會要考第2次

所以係年金計劃我提過要低銷15年通漲，1球買車位可能係選擇，以現時住宅同車位比例計，不過買要考眼光，年金計劃就無須要

1A

年金計劃好似唔錯

政府唔會呃人 好似係

政府包底麻

倫巴，請問係邊學

最後經銀行賣
比我係staff叫左你份房就印兩份比你睇
一份4里（mc），一份6里（自己）
咁個客會買邊份？

我一開始都以爲係放一球落去
最後拎得返105萬 點知唔係

實包架咩

如果比你40歲後可以擺落去複利滾存，65歲開始拎就好好，65歲擺落去頭15年食本金only,要長命到過80歲先有得賺，但呢15年解決唔到錢唔值錢難題，有多餘錢OK

3%保證回報喎

一定冇可能寫到保證回報4里

當你$100萬，85歲死，$70000*20=$1400000，賺得$40萬，鎖你20年

大把plan好過政府

係，但用抽濕機仲好，慳電好多，亦唔驚縮水／皺。

有人如果有錢做實驗，整個100萬投資收息組合，年金計劃同車位，15年後就可以知道

大眼仔，啲衫無咁皺同埋慳水好多。

我都係惠而浦，不過係 6+4，乾完要即刻開蓋，等幾個字凍咗就無 UP 味，但而家好少用乾衣功能，用抽濕機乾衫。

touch wood 兩年幾無病無痛，響豐澤買，貴少少但貪佢有延長保養

用抽濕機慳電好多，五份一到十份一電量

政府係同你條命對沖

就咁睇唔多著數，睇埋細節先知

我又要倫巴
tg:harrychau

我就冇興趣，老婆大讚好 都唔計銀紙貶值嘅

我信數據多過信政府2隻字

65歲係條件我哋兩個有排冇資格 所以係吹嘅

可唔可以你留tg倫巴 同問教車師傅

政府想你地快啲死

星河明居3房售840萬創新高

鑽石山星河明居D座中層3室，實用面積517方呎，3房間隔，座向西南方，享內園泳池景，以840萬元成交，實用呎價16248元，造價及呎價均創屋苑同類型單位新高。

中原地產表示，買家為同區換樓人士；原業主於2012年4月以約505萬元買入單位，持貨剛好5年，現易手賬面獲利335萬元，單位期內升值66%。

租盤緊張 嘉湖山莊套3房戶

獲新租客以月租1.33萬元預租

中原地產天水圍分區營業經理伍耀祖表示，樓價屢創新高，部份用家轉租為買，帶動租務市況亦備受支持，租盤普遍於極短時間內已獲承租。

伍耀祖指，嘉湖山莊美湖居8座中層A室，實用面積629平方呎，建築面積818平方呎，3房套房間隔，租客仍未搬走，日前已獲新租客預租，月租1.33萬元，平均實用呎租21元。按業主於1998年236萬元買入價計，新租務回報高達6.8厘。

樓市快訊:逸峯2房582萬易手

粉嶺逸峯2座中層E室，實用面積508方呎，大2房間隔，原業主開價585萬元，議價後以582萬元獲承接，實用呎價11457元；中原地產表示，買家為外區人士。

又就嚟爆post，大家諗定名同接力開新post

唔好黎屯門

太直線，諗過曲線少少喇

專家食屎啦

【專家食屎啦】低調置業討論區(21) 你地接力

梅窩，我想住既地方
港島有買細冇買錯
除了尚悅，還有溱泊

嘩屌，好正

都講咗下一波係加租潮，睇近期租金成交已經升咗

林太山莊都1.33萬

爸打們，想大家比下意見，指點下小弟

背景

今年24歲，大學畢業至今一年半

月入15K，每月儲蓄 (月供藍籌4K / 現金2K ) 6K

得家人支持(家人長居大陸)，名下一居屋自住 (沒有按揭，已補地價，銀行估值3.8M，實用面積380呎，32年樓齡)

另持股票 76K , 債券股票混合基金 190K (6里息)

與女朋友打算27歲結婚，因居住環境問題需要換樓，換至實用面積500呎

女朋友月入13K，每月儲蓄3K

保守假設2年後與女朋友月入38K

計劃 - 先賣後買 (家人保守意見)

沽出該居屋套現約3.8M，買入約6.2M 私樓，作6成按揭避開按揭保險。（利用女友首置名額）
月供30年約13K/月

首期 $2,480,000
印花稅 $200,000
買賣合約 $2,500
樓契 $33,000
按揭契 $23,600
經紀佣金 $62,000
裝修電器 $300,000
總共: $3,101,100

剩下約700K 及儲蓄和資產 作結婚/投資用

希望得到大家意見，有錯隨便插，thanks.

支持

你肯定賣咗會立即買返間

暑假

又黎迫爆元朗

[梅窩無限好]

梅窩無限好

律師費

層居屋放租啦
6.2M樓 不如買嘉湖好過
起碼仲可以升多一舊

呢筆夾埋依家唔駛1萬

同埋巴打講得岩 賣左短時間內就要上返車
樓換樓唔好諗住高賣低買
望望下好易會出事

睇佢都係想一手新樓，即是要抽，抽唔到又點算? 驚佢長期等跌伏咋

賣樓都要比佣

而家都未知3年後升定跌
正所謂計劃趕不上變化
你而家個問題唔係無地方住，而係諗幾年後換樓
總之FG O既野，努力工作去思考點樣增加自己收入先
keep 住每個月儲錢
到到時你要換樓就睇餸食飯啦

多謝爸打， 冇諗過一手樓，target 係2手樓，沙田/馬鞍山

層居屋邊個名？

比我會居屋拎1球出黎（免入息測試）
放租，用租黎供居屋

拎左1球出黎買嘉湖3房
唔要求高仲有450萬貨
90萬手期
月供13000 夠計數有凸

有樓住都好好啦

The same idea 巴打

都講得岩
有心買/有錢買就要立即買
兩年後真係唔知咩環境

上個月睇左間420萬east-south+無敵開陽景兩房
真係好抵

嘉湖新婚買真係一步到位
好過你出面比7舊買一屋

居者買梅窩
西貢樂無窮

再下次，浪巴開咗

屌，我見你地無人開我又開咗個新喇

多謝爸打意見，但女朋友唔鐘意屯門元朗天水圍
居屋是父親和我聯名

睇少一陣o者

由得浪巴個沉，ok

巴打 有間叫星星代理話可以有0.2% 回 大幾5-8千 有無伏？

【居者買梅窩 西貢樂無窮】低調置業討論區(21)

新Post

全部過檔呢個

3 Problems

1. 你既3.8M
2. 女友首置名額
3. 女朋友月入13K (壓測)?

Sor 浪巴

可能人哋係中環金鐘返工，搭車攰鬼死

唔緊要，邊個開都得

甩左自己個名先啦

無伏
你簽臨約果陣唔好簽aa俾你果張轉介信就得